澳洲移民 你問我答 (8)

又一個1001，不知不覺已經開到第9個po了，多謝大家支持，歡迎大家繼續發問。

籌備緊黎緊10月番黎香港辦一個seminar，具體時間地點場地咩都未定 應該會係10月頭既weekend，仲會連同澳洲會計師一齊分享澳洲既移民，稅務，生活點滴等等。有興趣既話回覆一下等我有個大概既了解有幾多人會有興趣（要book場地）。

未追個post既話建議從最近往前追番post，先了解一下再根據自身情況留言問問題，太general/basic既問題係對本人回左成年快2年post既一個唔尊重。

亦都歡迎已上岸既巴絲留言分享。

覺得呢個系列有幫到你既話，可以留個鼓勵一下小弟。

利申：澳洲註冊移民代理，LLB在讀。

General Q&A：

Q：你係邊個城市？你係乜水？有無牌？
A：我係澳洲正式注冊移民中介，公司名就唔公開啦。因為我依家係澳洲墨爾本既關係，我無牌係唔可以立亂俾移民簽證建議。海外中介無呢個法例綑綁所以好多海外無牌中介（尤其大陸）立亂建議客戶投資或者雇主擔保移過黎澳洲。其實都係違法既。另外我唔做新西蘭。

Q：我係XXX（某職業），有無機搵到工？
A：我係移民中介，唔係人力資源，所以就算我話你有機都係呃你既。我唔係戈行真係唔確定戈行缺唔缺人。不過以我同HR朋友傾開計，佢都話你遞CV時無PR無Local Experience無英文溝通基本上都唔會考慮，話之你係李嘉誠D Friend。所以問我既巴絲要考慮清楚自己既目標係為身份先定係為工先，我可以話你聽無PR真係無人會考慮，大把Local Grad都會優先過你。

Q：移民難唔難？
A：呢個唔應該係一個困難定唔困難既問題，係有無心開始一段新生活既問題。香港依家咩情況可能每個人都有唔同睇法，但係既然有考慮移民既話就一定要做好心理準備成個過程唔會容易。

做人就肯定困難架啦，唔通就唔做人咩。但係既然有機會選擇既話，為何唔比個機會自己比個機會下一代？

Q：點樣移民澳洲？
A：一般4條路 – 技術移民，雇主擔保，家庭擔保，投資移民。

Q：點樣可以技術移民？
A：依家澳洲政府行緊打分制，基本要求65分，45歲以下，通過職業技術評估 (Skills Assessment)，最少雅思4個6。

技術移民分獨立同埋親屬/州擔保兩類：
獨立技術移民 (subclass 189) 首要條件係你既學歷背景要係所謂MLTSSL，上面要親屬/州擔保類技術移民首要條件係你既學歷背景要係所謂STSOL（親屬擔保）或者該州（州擔保）既清單上。

程序係先交一個 Expression of Interest (EOI)，紀錄你既個人情況並且係系統上會自動幫你打分，每一個月一輪邀請，收到邀請就可以遞交永久居留權（Permanent Residency，PR）申請。不過依家既情況係熱門職業（包括會計/IT/工程）都講緊最少80分以上先可以獨立技術移民。

如果走擔保類移民既話再細分兩種，如果申請人本身有55分，親屬/州擔保成功可以俾你10分，滿足65分申請一個 subclass 489臨時居留簽證（Temporary Residency, TR），擔保一批就可以馬上收到簽證申請邀請而唔係跟移民局發放邀請。黎到之後係該州住滿2年並且全職工作一年就可以轉PR。PS 11月之後就變成491，具體要求差唔多但係轉PR既要求變左係該州居住同工作3年。

如果申請人本身有60分，州擔保可以俾多5分你申一個 subclass 190既永久簽證PR，條件係你拎PR後要係該州住2年。

每個州對唔同職位有唔同要求，需要refer番各自州及偏遠地區既要求，佢地會因應各自既需要有一套職業需求清單同審核要求。

Q：我夠唔夠分技術移民？
A：請上官網 ，如果睇唔明既你都唔好考慮移民了。

Q：我係Engineer，可否移民？
A：工程背景既巴打首先第一一定要有個Bachelor，然後呢個Bachelor最好係Washington Accord。如果係WA既話恭喜你，你只要考到雅思4個6就可以通過職業評估。如果唔係既話，就要寫三篇Career Demonstration Report（CDR），主要係你既職業生涯其中3個projects寫你既擔任職務同點樣應用你既學識係專業上。過左先可以下一步湊夠分黎遞交EOI等邀請。

Q：我係IT背景，可否移民？
A：IT背景既巴打，第一步請先參考ACS既職業評估要求 ，一般黎講如果你有一個香港大學既Bachelor再加2年相關工作經驗先可以通過（兩年工作經驗唔可以加分用）。澳洲大學畢業既話就Bachelor加一年相關工作經驗（或者完成Professional Year）。然後就走正常湊分程序。溫馨提示，IT類基本可以guarantee收到邀請最少都要80-85了。

Q：我係香港做護士，可否移民？
A：香港RN可以先係AHPRA申請海外註冊（香港係列為likely直接認可既學歷地區： ）。然後同時可以申請NMAC既職業評估 （full skills assessment， ）。仲要考到IELTS 4個7或者OET 4個B。有三年以上工作經驗就可以滿足維州既州擔保要求，得到州擔保後就可以申請190簽證了。

Q：偏遠地區可否加分？
A：假如你就讀既學校Campus係以下Postcode（ ），讀滿兩年可以額外加5分。地區包括Adelaide, Hobart, Darwin, Geelong等，唔包括的地方有Sydney, Melbourne, Brisbane, Gold Coast, Newcastle, Wollongong, Perth等。

Q：黎澳洲留學讀邊科容易移民？
A：我會建議 Nursing, Teaching (除左 Primary 因為唔係MLTSSL上), Social Worker, Quantity Surveying, Motor Mechanic, Carpentry。

綜合黎講最好就係去Hobart/Adelaide/Darwin讀Nursing/Teaching/Social Worker/Quantity Surveying/Motor Mechanic/Carpentry。

Q：如果本身做開XX，而家想轉行黎讀YY，是否可行？本身有既bachelor可否加分？
A：轉行唔係唔可以，但係要比到一個理由比移民局（You know what I mean），同埋年齡唔好太大（最好<30），有個bachelor就算同移民專業唔相關都可以加15分。

Q：紮鐵/地盤佬可否移民？
A：澳洲建築業係無紮鐵呢回事，所以你可以唔使考慮了。除非你願意黎澳洲再進修其他建築類技工（例如砌磚，Carpenter等）。當然英文一定要夠好。

Q：唔識英文可否移民？
A：唔係唔可以，一係你有個有身份既配偶，一係你可以做投資移民。三無（無英文無配偶無錢）我就愛莫能助了。 英文未考到雅思6分水平基本上可以免問，英文唔好可以練，但係如果連練好英文既心態都無既話，你都係留番係香港罷啦。

Q: 雅思好難考/考左好多次都考唔到4個7/8，有無辦法？
A：試下PTE，護理類畢業生可以考慮轉考OET。

Q：介唔介紹雇主做擔保？
A：唔介紹，因為係犯法。有人介紹俾你既話我建議你考慮清楚，俾人舉報俾我係報紙上見到你俾人踢出境就唔好睇啦。同埋風險認真唔細，萬一中途公司倒閉你簽證都無埋（除非你搵到新公司繼續擔保）。

Q：做擔保既雇主有咩要求？
A：生意同你既學歷背景相符 (即係例如會計師事務所請會計，修車場請整車，餐㕔請廚師)，營業額唔可以太低（無實際要求），唔可以虧損，財務上有足夠能力可以俾到你最少A$54000底薪。

Q：做雇主擔保既申請人有咩要求？
A：要有同該職位既基本學歷，技工類就最少Certificate IV至Diploma，專業人士最少Bachelor。雅思總分唔低於5。

Q：投資移民有咩要求？
A：澳洲投資移民分188(臨居)同888(永居), 細分5種 (A, B, C, P, E). 要係海外先攞188過黎(係一個臨時居留簽證4年), 中間滿足特定要求再遞888申請(永久居留簽證).

188A (55歲以下, 于申請前持有30%股份連續管理一間公司至少2財年, 基本要求營業額50萬澳幣(前4財年其中任何2財年), 不少於80萬澳幣資產, 同有一個 points test 要草夠65分)
188B (55歲以下, 最少3年投資理財不少於1.5m澳幣經驗, 不少於2.25m澳幣資產, 同有一個 points test 要草夠65分, 承諾投1.5m澳幣(投資盈利)到州政府債卷年)
188C (承諾投5m澳幣到指定投資組合4年, 5m資產必須合法得來)
188P (承諾投15m澳幣到指定投資組合1年, 15m資產必須合法得來, 必須為成功商業人士)
188E (說服風投基金願意俾你200k運作你既商業計劃，並且得到州政府支持)

888A (以188A身份做滿2年生意, 有60萬澳幣資產, 最少30萬澳幣年營業額)
888B (投1.5m澳幣(投資盈利)到州政府債巻滿4年, 其中4年係澳洲住滿2年)
888C (投5m澳幣到指定投資組合滿4年, 其中4年係澳洲住滿160日或配偶其中4年係澳洲住滿2年)
888P (投15m澳幣到指定投資組合滿1年)
888E (商業計劃成功運作至少2年)

Q：男/女友有澳洲身份（國籍或者永居），但係唔想結婚，點樣移民？
A：唔結婚既一定要同居至少一年並且有證明材料，走De Facto Partner。

Q：阿哥有澳洲身份（國籍或者永居），點樣移民？
A：兄弟姐妹有身份同你係無關係既。你都係靠自己罷啦。

Q：PR 轉 Citizen 流程? （政府提出既入籍改革失敗後 as at Oct 2017）
A：1 獲得PR最少1年，2 最近4年係澳洲住滿3年 （含tr時期），3 最近12個月住滿9個月。滿足以上條件就可以申請交表，移民局審到你就叫你面試同個computer test，都通過就可以等行禮頒國籍。

移民唔係逃避，而係比自己，家人，甚至下一代，一個選擇既機會。

香港加油。

有興趣 留名

無撞死人，無坐一年監既話，都仲OK。

大把英國佬醉酒駕駛都移民到啦。

有興趣

無錢 留名

繼續支持 韋利安巴打！！！

無錢但想去果到讀書有無咩scholarship apply到

香港有 full grant 獎學金俾人去外國名校留學，777 搞既，但讀完一定要返香港做野

澳洲就應該無 full grant scholarship 俾香港人，基本只有果d 第三世界先會攞到 full grant

另外英國有志奮領俾香港 PG 學生去英國讀，不過一樣要返香港做野
唔想返香港會有 Rhodes scholarship，無限制係咪一定要回港，不過一年只得一個位，亦要有大學保薦，通常俾 pure science / math 學生

嚟緊會去澳洲working holiday做 physiotherapist 我啱啱英國畢業好大機會都可以喺澳洲註冊到 做完一年working holiday 可以點樣繼續留喺澳洲?

可唔再以講下係邊個scholarship ?

777 scholarship 應該會搵到，我唔記得個名

澳洲第一個已經無左，第二個要澳洲入左學/ 畢業先可以申請
中，都係校內見到就 apply 噤

等等，你check過APS你肯定可以註冊 + 通過職業評估？

師兄你好，好耐以前問過問題，最近終於開始著手準備文件

想問小小野，尼緊visa change, 489會replace by 另一個visa ，計分方式又改左小小，我見好似state nominated 加多左分？唔知有冇理解錯

同埋如果真係多左分，我應該等佢visa 改動後先submit eoi, 定係改動前submit 好d?

BTW 最後想問下師兄係個邊係agent? 會唔會有方式直接搵你傾的

感謝

想問qs
如果Sep 2015 先畢業 假設一畢業已經做qs 係咪去到sep 2019 只計兩年工作經驗 因為2015-2017會扣左做職業評估？

主要係要搵大學填左呢份嘢 咁就可以註冊了 我一開始都唔知 我係搵咗個同樣係英國畢業之後去咗澳洲做嘢嘅physio 問

佢仲逐步逐步教我點樣apply

以我所知佢前年轉左英國畢業要 master 先承認

留名跟進

如果有precedent就OK，因為以我所知海外學歷都係case by case assessment for Qualification Equivalence pahtway。

AIQS既評估係睇你有無畢業後2年工作經驗，但係唔會扣出黎，所以都可以加5分既3年海外工作經驗分。

謝~

1 是的，491既州擔保可以最多加15分。

2 咁就睇番你成個case既情況了。

3 我係澳洲官方註冊既移民代理。可以加我TG @will1878。

請問有無statement of service既template?
for 州擔保job verification

另外係唔係搵個呀頭簽名就得？唔洗公司印？

30歲
冇學位
打算去讀木工技術移民
有冇得諗?

qs (exp. 6年, post grad計3年)
計過分應該4個7就夠分
想問4年移民監可唔可以讀個degree過左佢?
唔係好肯定有degree可唔可以讀degree定一定要讀post grad (睇左post grad JD好貴)
另外想問坎培拉個邊師兄覺得點? 因為見到新限制悉尼個邊唔去得

唔該晒!

樓主係澳洲讀緊LLB嗎？

我而家係香港讀緊CPE(equal to uk LLB) 下年計劃移民去澳洲 有冇機會apply到credit transfer?

另外 我而家未有車牌 諗緊應該係香港考左先定去到先考 邊個易啲平啲？

補充 想讀llb , qs degree holder

seminar有性趣

上個post 有講到僱主擔保要三年經驗，想問下三年經驗有冇話境內定境外？定兩樣夾埋夠三年都得？

唔該曬🙏🏻

總之係post-qualification就得，onshore/offshore都可以。

移民監係指攞左PR之後既入籍要求？

如果係既話不如你focus搞掂左PR先？

唔知道你既course content，一係你就申請大學既同時申請埋credit transfer睇下可唔可以免你幾個units。

無係香港考過車牌，唔知道邊到易D。

有既，條路會長D辛苦D。

州擔保申請無template，自己google，一定要有既內容包括 job duties/period/work hours/full-time。

要公司letterhead，唔一定要stamp。

新西蘭有冇介紹?

2 QLD停左好耐啦，唔知幾時會開。

3 Engaged同de facto一樣都係睇番你地既關係同同居證明材料。只不過移民局承認住滿1年既同居關係都算 de facto。

4 唔可以，citizneship係獨立申請，除非係16歲以下小童可以跟著父或母一齊申請入籍。

5 你小朋友唔會到時候可以攞到入籍，所以呢個問題唔成立。

—————————
多謝由巴上個post解答

想再問多少少:

1.咁如果有生之年等到190 / 489 開QLD，係咪都prefer 用489多過190?因為我要啲時間準備EOI入面啲野

3.我意思係如果我行190，我要喺州度住兩年，咁如果我放埋老婆落EOI度計分，佢洗唔洗一齊有呢個compliance?因為我地都可能係想分頭行事，佢喺香港搏殺多兩年，我先過AU坐住移民監先

4.承上題，如果我唔放我老婆入計分list，但我拎到PR / CITIZEN先申請入去，由巴係咪唔prefer?點解咁問係因為如果佢可以有條路唔洗坐移民監住，我都想佢留喺香港搵多幾個錢先

5.呢個有啲混亂，因為之前由巴話我喺PR途中生左佢落來，佢就可以入藉AU，我分唔清入藉意思係等如PR / citizen 。但係你意思如果我比人中途Dq，佢都會連帶比人DQ?

如果唔方便答，可以tg傾嗎?

支持由巴開移民講座

想問下311215 Pharmacy Technician
香港Registered Pharmacist
Age 30
Education 15
English Proficiency 20 (會去考PTE)
State Nomination 5

70分去NT有機會嗎?

講座留個大名先

有啲讀書嘅問題想問下

如果個degree CRICOS係104個星期
因為之前嘅學歷間大學可以比我讀一年/年半就Grad
係咪可以照 claim Australian Study？
個degree讀一年嘅話報唔報到PY?

唔該巴打

唔該巴打

想問問...
189, 190 年底會改制

咁如果我改制前submit EOI, 如果一路到改制前都未批到.
咁係唔係之後全部EOI等緊人用新制計分排?

謝謝

補充, IT 計過目前最有機會只得75分

你好，爸打，早兩三星期前係你個post問過

我女友佢係brisbane呢邊已經讀完master of computer science, 亦已讀完NAATI, 而家做緊Professional Year既實習。

我想知現時仲有冇機會？

另外我想問，toowoomba算唔算係applicable region?

樓主你好,想問吓雇主擔保186等緊公司批比我過去就申請,我本身CS學士畢業(非八大會有影響嗎?),做過systems 同network manager依家做Project manager咁我skill assessment 可唔可以做261111,263111,263311,263312 嘅occupation? 同埋強烈有興趣seminar!! 謝謝

爸打 係香港讀social work難唔難移民
問得有啲空泛 不過以宜家香港呢個形勢 咩都要知下 唔該曬

你都知問得空泛 .......

唔係完全無可能，但係麻煩D。主要係職業評估同埋IELTS A 4個7難度最高。

非八大唔會有影響（in fact移民局根本唔care），

你個occupation應該係僱主申請佢戈邊既擔保時就已經決定左啦？

有啊，等你女友搞掂PY，我估QLD既州擔保政策應該出黎啦掛。

希望佢個職業係 postgrad list 上面有啦。

Applicable region of what for?

咁如果我改制前submit EOI, 如果一路到改制前都未批到.
咁係唔係之後全部EOI等緊人用新制計分排?

是的。

有機會D。

如果4個7英文加10分，都有機會申請NT 489/491。

建議盡快做左評估先。

如果你由於之前既degree攞左credit既話，就應該無讀夠2年黎滿足Australian Study Requirement要求。

總之係澳洲畢業就可以讀PY，個degree讀左幾耐唔係重點。重點係你只係讀左1年既話就申請唔到485簽證。

我已經有四個7揸手
NT 489有冇咩addition requirement?

唔該

1 睇番你既情況啦，190同489準備既野都一樣。

3/4 只係main applicant要comply with 2年要求。

5 你無quote番之前我唔記得你問咩了。入籍係citizneship，永久居留權係PR。情況應該係：如果小朋友係同爸媽一齊攞PR（as opposed to父母PR期間出生直接入籍）既話，根據具體情況小朋友既PR係有可能會一齊被取消。但係如果係父母PR期間出生直接入籍就唔會有影響。

你有需要私下問既話可以加我TG。

Q & A 第一條就講左唔做新西蘭。

請仔細閱讀後再發問，謝。

4個7就係additional requirement。

仲唔快D去馬？

唔該晒樓主,我仲等緊大腦細批,所以公司係未申請咖,我係擔心公司用錯occupation令個lodge 炒咗到時大鑊,所以想佢地用一個高成數嘅去做,咁嘅諗法有無錯?如果無錯咁邊個occupation會機會大D?
另外你知代辦186會係咩價嗎?謝謝

樓主我又黎問下野啦
我今年26 學歷得副學士(IT) 成副身家得幾十萬
最簡單既方法係過黎讀個degree 定係去讀TAFE

大你3年身家得幾萬
係咪只能靠讀書

無事，我會錯意。

如果qld州擔保不適合，佢仲有咩途徑呢？

即係話如果個master可以我讀少人幾科，年半完到個degree，就算CRICOS係104個星期都滿足唔到2年要求？

我睇緊vetassess
但我揾唔到pharmacy technician既requirement (佢都好似其實無specific講每種occupation既requirement)

因為我有academic qualification
但working experience得半年
我唔知會唔會過唔到skill assessment
有冇經驗話點先過到?

唔該巴打

想問下澳洲tafe係學徒制
要有人請先有得讀？
外國人都有機會？

International Students 唔可以申請 apprenticeship。

要有1年畢業後相關工作經驗。

是的。

Credit for prior learning may reduce the amount of study undertaken.
講得好清楚。

睇下有無其他州可以擔保，例如NT/Tas，具體就要睇番佢係邊個occupation了。

幾萬....

No offence，但係不如靠樣好過啦...

過黎邊讀個degree，邊打工，話唔定都夠。

咁既想法無措。

你比得咁brief既description根本比唔到feedback。要睇番公司規模，公司經營範圍，你既工作經驗同學歷等等等等。

同埋你要做一個職業評估。

價格最好TG討論，thanks。

巴打如果本身degree唔係social work 但有係ngo做過兩年 有冇可能讀到除左Flinders以外既master

好呀，TG

岩岩睇返最近189既history先知原來已經去到85分..我計完得65分應該無望喇

background 6年qs (post grad計3年)
ielts預算4個7
surveying degree

樓主有無咩建議可以加分既位
同85差成廿分

讀完tafe 搵唔搵到工
識人讀工程用489過左去搵唔到相關工作因爲唔係pr
tafe 畢業後都驚有類似情況
畢左業有一年半工作簽證？

咁我想問下係咪一定要讀澳洲大學既master of social work

爸打，我32歲，年尾33，本身係brisbane讀accounting,有6年香港local firm工作經驗,之後自己開公司home business 提供會計服務3年，無考牌

另外入股咗經營餐廳就夠一年，但小型餐廳係咪無幫助？

我有嘅option:
1.考ielts7申請技術移民
2.去讀master，轉TR/PR搵工
3.如果我有興趣轉行，報tafe-cert iv cookery,讀完之後可唔可以轉TR/PR?
4.我有朋友係澳洲，如果佢開公司（餐廳），請我會唔會都係一個方法？

唔該爸打

靠第四樣玩曬

我就係唔清楚work唔work,始終佢要prove俾移民局點解請唔到本地人而請我無問題，再詳細我又唔知，所以問下巴打意見

等由我巴覆 我唔係幾清楚！ 我聽過唔小case 都係親戚個邊開餐館 再請自己友過去
巴打比d信心！

想問可唔可以去tas到讀個skilled occupation入面其中一個master，然後行489，留係tas兩年揾野做攞pr
年齡同英文唔係問題
麻煩巴打

巴打唔好意思 我有啲亂
我可唔可以申請住476先 然後揸旅遊簽證/476過黎又搵engineer既工又搵TAFE讀？兩條路都行到時先揀？如果行476搵到工又有咩方法駁上去？同埋其實讀完TAFE條路又係點行？係搵州擔保？咁有冇邊啲TAFE方面既工種係比較大需求？有冇相關既list? 唔好意思咁多野問

[冇時間喇！] 我屌你班撚屌咪撚再買寶礦力住呀 就嚟連票都冇得投喇！

Lm

揸旅遊簽證/476過黎又搵engineer既工又搵TAFE讀？
旅遊簽證唔可以搵TAFE讀，476可以。

如果行476搵到工又有咩方法駁上去？
到時睇你是否符合僱主擔保簽證要求（主要要求係2年工作經驗），或者夠分申請技術移民。都無既話就要轉學生簽證留低繼續part-time。

同埋其實讀完TAFE條路又係點行？係搵州擔保？
同其他技術移民簽證一樣，搵工/考英文/湊分。

咁有冇邊啲TAFE方面既工種係比較大需求？有冇相關既list?
一般都係木工，護工，修車等。

要睇番你本身既degree同工作經驗是否可以通過一個occupation既職業評估。

如果無既話，可以去UTAS讀個accounting/IT/teaching，按你講既流程申請190。

1 2 OK；

3 4 從會計轉行cookery唔實際。學生簽證都未必申請到。

唔係一定既，咁你係香港讀既social work degree是否比澳洲當局（AASW）承認我真係唔清楚，佢地係case by case assessment。

你研究下先：

TAFE畢業後有1.5年畢業生簽證。

考慮下NSW或者TAS既489。

咁你既degree係邊方面？

有D uni會提供比有非相關學歷（non SW）加相關工作經驗既申請人讀MSW。

下，估唔到係連學生簽證都申請唔到
如果1.咁我最好考完ielts7,等11月單身+分？因為我12月就33又小啲分，我女朋友應該考唔到7，要等我過咗去之後諗方法帶佢去

假設過去讀咗個2年master of education，係咪畢業唔洗揾到工先，就可以apply攞州擔保？
係我讀乜都得，住邊都得既大前提下，其實咁係咪最有保障擺到pr

我本身已經有一個journalism & communication degree,
33歲, 讀緊個中醫課程,但未去到註冊中醫師程度
想問下移民澳洲, 中醫有無分加?
謝謝

三年冇hon嘅degree報唔報到英國pg

岩岩開始研究移民澳洲
睇過189既cutoff好高
想問有無邊度睇到唔同洲唔同職業190既cutoff數字
定係我有無理解錯左d野？

聽講social work 畢左業ielts夠全7政府一定請係咪真

邊度有 必請 呢回事？

除左ACT外全部都無公佈。

唔知道。

無。

唔使。

第二個問題睇唔明。

女友係做咩？

audit,但無係澳洲讀大學，無考牌，已經33，如果我考唔到7佢更加難，我個陣讀完大學考6,6.5,6.5,7,所以我自己都唔係好有信心，不過有方法都要試

咁係咪應該去偏遠地區讀TAFE Carpentry CIII會好少少?
Age : 33 - 39 (25分)
Ielts : 7 (10分)
1 - 3年澳洲相關工作經驗 (if讀完搵到工) (10分)
澳洲三級證書 : 10分
單身 : 10分
偏遠地區 : 5分
合共 70分
唔該師兄

想同老婆想技術移民，計過我用190申請都係得65分。 我揀嘅Occupation係 Network admin 263112 / Telecom technical specialist 313214.

但眼見IT 相關已經去到 80分以上。 我諗緊其實用老婆 Graphic Designer 做主申請會唔會容易啲？

另外，想問下如果我上年先拎倒學士學位（Part time)， 但我 High Dip 畢業後就開始做野，係咪應該用High Dip 黎報會多分啲？ （HD 畢業到依家都工作左超過十年）

先謝謝幫忙

其實依家冇話plan住邊個城市同讀啲咩，想知有咩方法最安全攞到PR

190分數你可以參考呢個，但唔係正式公布嘅數字

哦，我讀多兩次先睇得明。

依家黎講最穩陣肯定去偏遠地區（TAS/NT/SA）讀個兩年課程（例如會計/IT/Nursing/SW/Teaching）等學歷，然後畢業前操掂個英文黎通過職業評估/加英文10分，就可以搞掂PR了。

190唔係好似189咁要80分以上，只要你本人裸分有55/60，然後申請州政府擔保都可以有機會加夠你65分比你申請489或者190簽證。

就咁睇你地兩個都唔容易，263112 只有NT可以擔保 (海外申請一定要有job offer)，Graphic Designer同313214都要係作為TAS既畢業生先比擔保。

可以從high dip開始計，但係要扣5-6年出黎。

Looks about right.

重點其實係係讀緊既時候就要搵到相關工作，咁樣唔會讀完先搵到工臨急臨忙。Carpentry一定要有工作經驗先可以通過職業評估。

提提你, tafe nsw暫時停咗cert3 Carpentry international course.
利申:讀緊

External 定 Internal Audit？

Internal 的話不需要4個7都可以通過職業評估。

巴打 我想問係澳洲讀完電工課程後行489留係個到做野
之後申請入藉仲需唔需要ielts 有7

唔需要。

但係ielts 6係咪基本入場卷呢

你講緊入咩場？

如果老公係澳洲永久居民 想問下我係咪都需要考ILETS?

如果做tax accountant經190大概要幾多分先得？

另外想問
因為我個accounting degree係香港讀
無cover澳洲tax
如果我揀tax accountant做occupation
會唔會過唔到qualification assessment架？

想問下巴打如果香港讀完LLB過澳洲執業有無得考慮
Google過理論上係ok
只要讀完個conversion (PLT)就得
但巴打有無接觸過實際case係移到民？
同埋係咪每個州對於律師移民資格都唔一樣？
唔該曬

對唔住
我畢業就可以即刻申請？定係要揾到工先可以申請？
咁係行邊一個政策？190？
真係麻煩哂你

Thanks Ching
但而家係咪好似話70分都未必會被邀請?
如果真係咁 係咪唔應該行489會好過189

我都見NSW冇左 連SA,TAS都冇埋
Ching 會唔會有乜好介紹

如果計左分之後想申請偏遠地區
應該趕住申請489定等491實行會易啲？
Age 30分
Electrical engineer with 3years Hong Kong working experiences 15+5分
Ielts衝7分 10分

38歲，300萬，學歷大專有無機?

願意過黎讀書既話，都仲有機。

年齡都仲未到肯定做唔到既地步既。

趕得切489當然係489，趕唔切都無辦法。

重點係9月就唔批489 invitation，你又未有4個7，評估又未知有無，估計黎唔切。

是的，到時估計你都係要搞491。

一畢業都唔係馬上申請既，至少都仲要搞評估同埋州擔保。工作唔係必須。

最理想就係190，如果190因為某D願意申請入到，就491。

Conversion =/= PLT。

程序係先申請admission，fail就肯定架啦不過board會話你聽差邊幾科要補，一般都可以online通過，之後再online搞掂埋PLT，就可以admission同移民了。

無，講真做得律師既都自己搞掂啦。

每個州都係獨立系統，要求應該差唔多。

190依家好似無擔保Taxation Accountant喎。

會，所以你要補充番個unit先。

唔知如果當自己係general accountant又得唔得
不過我既work exp基本上都係international tax

補返個unit既意思係去cpa australia讀返個tax course？定有其他方法架？

麻煩晒感謝巴打

入藉要求

入藉既基本要求

巴打 上網睇到有啲certII課程唔受international student讀
如果我上seek睇唔到佢有講唔得係咪照報就ok
利申 想報cert II in Electrotechnology

大部分CII都無收international student吧，最低收international student
要C3。

入籍暫時黎講都唔使IELTS。

移民黎講，一樣，都係做唔到190，最多走NT489，或者作為Tas畢業生申請190。

CPA無提供tax unit，網上搜到好多都可以online讀既tax unit既學校。

係香港registered nurse, 有三年工作經驗之後，考埋個OET，夠分就可以申請到移民？洗唔洗係澳洲搵埋工作先移到？同埋而家RN 移民難唔難 （有d空泛🙈）。
唔該曬

如果考埋IELTS加上佢新計分方式
係咪基本上都唔使好似189咁鬥高分
夠65拎到州擔保就拎到491 TR

我見佢地C3 係四年part time mode, 如果我冇理解錯姐係一路讀一路做野？

International Student唔可以讀part-time。

是的無錯。

考到OET 4個B之後，就可以申請ANMAC評估+AHPRA註冊。

攞到之後就睇番到時各個州擔保既要求，有D需要job offer有D唔需要。

RN算唔複雜架啦。

巴打識唔識人搵到full time既C3讀 我見seek全部都係part time

CPAA holder 有冇優勢

Not really。

External
但竟然有分，我以為任何accountancy都要過CPAA要求7

讀master of teaching 好啲喎～～

38歲都仲有書讀? 但我是讀物流的，沒有專業資格，只有海員簿，但未行過船。

[member]
- Age: 30 points
- Master in architecture (15 points)
master degree ACAA認受, 以我扒移民局資料
應該可以define as skill list (16) architect
- 下年就 3 year overseas experience (5 points)
- 當住有7分ielts (10 points)
未考ielts 自問算係exam machine 如果係 會試下谷ielts攞8

保守計得60分
就算谷埋ielts都係得70分
係咪好抆水
thanks

partner skills睇緊有無得拎多5分

有既，首先你要願意（同埋做好心理準備同學都細好多），另外要從degree讀起，最少3年。

當然可否通過學習動機呢個都係另一個問題。

但唔係totally唔可能。

That's why I am here

係啊，Education同Teaching係兩回事。

返黎做勇武前線

巴打十月係咪會返hk? 想報名
同埋見你提過social work , 咁psycho field 係澳洲又如何呢？

tasmania一定要有job offer先會有州擔保？

樓主！我想去聽你地個seminar 點樣聯絡到你？

22歲 啱啱係Melbourne讀完business degree 打算去偏遠地區 Master Information system 讀完之後大唔大機會拎到洲擔保

seminar留名

無$，但想用技術移民，做返之前護士助你、物理治療師助手，未到30歲，可以點做？

唔好意思 想問問 做咗垃圾政府EO 7年 有個Law degree 但無牌 係咪唔洗諗技術移民？

謝謝

EO即係做D咩？

睇下自己既工作職責是否符合以下：

過黎讀個Diploma of Nursing做EN。

只有係香港做助手既經驗唔可以直接過黎。

符合該州既州擔保要求就可以啦，唔係計大細無咁多灰色地帶既。具體就要睇番你要去邊個州啦。

訂好時間地點會比大家報名

如果你既職業係Tas既特別清單（TSOL）上既話，申請489州擔保唔使job offer。

訂好時間地點會比大家報名

咩叫 "psycho field澳洲又如何"？

想過黎讀psychology移民的話，要讀足6年先可以搞移民。

外國唔係得EN咩？同埋讀幾耐？資金唔多，呢幾年都係靠自己半工半讀完個degree，就快30

黎緊考ietls
之後要遞eoi先定做skill assessment 先？

Skills Assessment -> EOI

澳洲有分Registered Nurse (RN)，同 Enrolled Nurse (EN)。

讀2年。學費大概澳幣$25000 2年。

如果本身係香港註冊psychologist技術移民呢?

遲啲489轉491, 多咗要求岀示taxable income？同埋要有指定金額先可以移？唔介意住多幾年偏遠地區

本身想行tas讀2年tsol內嘅職業，但應該都會係11月轉移民政策後，行邊隻visa最穩陣？ 有諗即使係佢tsol內有嘅職業都冇人請

要幾多income

23歲會唔會高分啲？
我有親戚喺澳洲住係咪可以家庭擔保？

Seminar留名

QS一問，讀緊本地 Surveying Degree
肯定唔洗諗投資移民，想Grad Job揀QS技術移民
假設係香港做5年（當冇Partner），計到65-75 (Depends on IELTS)
我知道移民政策變得好快，到我真係apply個時可能變左好多，但想了解下，知道條路點行。
有幾個問題想問
1. 除左畢業後係香港做5年同IELTS，係咪應該去澳洲讀postgrad？
2. 見到巴打同自己Google話 189 cutoff高，其實係唔係達唔到website個minimum就唔洗再諗189？
3. 190見到幾個州都有開QS，參考樓上有巴打俾嘅website，75分都拎到NSW擔保，但係onshore apply，想問下onshore同offshore apply有咩分別？如果州個occupation list有開到QS，州擔保會唔會好難拎？
4. 見到樓上有巴打情況差唔多，我係唔係應該apply 491好過189/190（假設到我apply都仲係491）？

188B (55歲以下, 最少3年投資理財不少於1.5m澳幣經驗, 不少於2.25m澳幣資產, 同有一個 points test 要草夠65分, 承諾投1.5m澳幣(投資盈利)到州政府債卷年)

我32歲..
跑數sales,非專業
有d野想請教下

1）資產果度
係咪樓價（扣番按揭 )都計落總資產？

2）細個唔讀書，睇過d要求，
因無學歷唔夠65分
我見到有d MBA 係澳洲大學搞（香港讀）
其實讀完可唔可以用來計學歷果part既分？

3）承上題，如果計
其實用來呢個方法...分數應該都係65-70
其實係咪機會好低呢？
我見好多75-80分都話唔得..
但冇乜睇到人地用188B
我會唔會有其他可行方法？

Thanks

1 是的。
2 可以計。
3 188B既話，暫時都係夠65分就可以申請。

188B既重點其實係 - 投資理財不少於1.5m澳幣經驗，唔係簡單買賣樓就算，而係要actively地炒樓炒股票炒基金戈種。

1 Yes.
2 咁無189都仲有190/491（即係州擔保）既選擇既。
3 Onshore係指申請人係境內，offshore係指申請人係境外。咁就要refer番該州既特定要求，有容易都有困難。
4 Yes.

年齡分既話，18-24得 25 分，25-32係 30 分。

要睇番你親戚住係邊個州邊個suburb。

未知，到時候移民局決定。

1 Yes.

2 491其實係最穩陣。過到黎唔使做番本行都得架，做外賣仔都得但係要報稅同滿足最低收入要求

海外註冊既psychologist首先要攞到澳洲當局（AHPRA）既 unconditional registration先就可以通過職業評估。

你睇下自己是否符合基本要求先。

但係過左30又會低分留？
佢地住sydney city center 呀

我平時都有玩股票
但出入唔算密
應該3-6個月先出入一次
咁既密度可以嗎？

另外成舊錢
股票1/3
基金+cash 1/3
樓淨值1/3

咁樣ok嗎？

老實講唔係好夠密度，另外cash都唔可以計入投資理財入面。

30-32都係30分，33-39就25分。

住係Sydney既親戚擔保唔到。

係咪STEM既master可以加5分？
讀完bachelor 想上master但對STEM個d又冇興趣
巴打建唔建議讀STEM以外既master？
其實master對係澳洲搵工有冇幫助？
Thanks so much

但係點解sydney唔得嘅？

期待seminar

如果 行業係香港護士en
會唔會移唔到？會唔會好難搵得返呢份工？
如果 同性伴侶又可唔可以一齊移民？

香港EN都係要IELTS 4個7或者OET 4個B黎申請澳洲護士註冊同通過職業評估先可以搞移民。

據說依家澳洲EN都好缺既，所以應該可以搵到工。

澳洲移民法承認同性伴侶，一樣要有註冊證明（唔一定係香港）或者同居1年證明就可以。

法律上黎講：因為Sydnye唔算designated area。

Common Sense黎講：因為Sydney人太多，所以緊張既quota唔比親戚擔保呢D最有可能無貢獻既移民。

精算？

STEM既Master of Research/PhD可以加5分。

睇番你既背景，有時唔係你想讀就可以讀。

無澳洲學歷既話，過黎讀個master會比直接係香港想搵澳洲工作會有優勢D，呢邊既僱主注重local experience。

想點？最少要有相關1年工作經驗做評估，先好講下一步。

真心有打算
去到依家做左兩年paralegal 想去澳洲讀多個JD

IELTS 兩個8.5兩個7 應該會試下PTE
讀完三年就28/29歲

係咪三年既JD，可以拎曬15 (bachelor+) +5 (Study Aus)既分？
就咁計下應該有60分底？

Yes.

FYI 讀完JD仲要搞掂埋PLT先可以admission = skills assessment。

想問下如果用quantity surveyor申請過去之後係咪一定要做返呢行？ 岩岩grad諗住係香港做兩年野儲下錢就過去
爬過文話考牌係無咩用 所以係唔係用d時間黎練英文好過準備考牌？
另外想問下用邊種簽證過去最好？
感謝

想問有冇澳洲TG group??

另外想知，如果係澳洲citizen咁仲係香港返工，會唔會收我tax?

巴打個研討會係咪firm左10月頭
小弟澳籍港人 13歲開始定居澳洲
今年年尾會返香港避暑想睇吓有冇嘢可以幫手

好啊歡迎，你可以加我TG傾傾，@will1878。

有，但係我無link，求其他巴打放。

最近無係澳洲住超過6個月，同時又係香港交稅既話，就唔使計。

利申：唔係會計，9估。

1 唔使；
2 是的；
3 491。

澳洲讀完bachelor of accounting但冇工作經驗冇人請 professional year係咪唯一出口？其實professional year對揾工有冇幫助？定係讀其他master轉職業？如果讀master轉職業 巴士有冇咩建議職業容易移民？感謝

由我巴，tg add左你，想同你請教下

Yes。讀左PY加左5分先算，有D PY providers會比D唔錯既internship會對之後搵工有幫助。

其實你依家係accounting已經OK，搞掂之後可以考慮去Tas讀個1-2年既master（讀咩都可以）畢業後作為當地畢業生申請州擔保。

巴打
Tg add左你

巴打我見你都介紹491多，而家189/190係咪好難，定係咁岩季尾？

同季初季尾無關係（同埋依家都唔係季尾），而係按照分數要求高低黎講，491既門檻最低。

當然啦，以簽證既好用程度黎講當然189>190>491，但係問題係依家189講緊最少都要80分，可以搞189既occupations又唔多，所以唔係咁容易達到同唔係馬上recommend。

好後悔早幾年無搞... 畢業已經想過好多年，而家睇番要80分...

Executive officer 大約係政府入面嘅Manager 做19admin嘢...

由我巴，我想問如果想同女友搞投資移民，要大約幾錢？有咩方法？

但上網睇PY要係invitation之前4年完成 姐係多過4年個PY就唔承認？如果係acct PY巴打有冇邊間推介？

如果tas州擔保係咪要1-2年讀master加2年州擔保再加轉永居留多2年係tas？ thanks巴打

問多句 讀完PY係咪acct職業評估ielts 4個6就ok？ thanks so much

巴打有冇做過讀JD既客？

純粹你既意見分享，我應該係做埋呢年儲夠三年工作經驗，再去讀，還是早啲爽手讀完，做一年好？

十萬個感謝🙏🏽

樓主
無hd,無degree，但做左維修呢行有10幾年
做親全部都係大公司國際知名

係咪第一步一定要攪掂左個Ielts先?

剛睇完個計分，得55分，如果計埋老婆我先有60分

巴打eo I成6皮人工.仲有得升seo至少..連housing成十皮..都想走?
利申:同你差唔多情況
認真問..有興趣私下傾? TG: heyhey689

no offence..呢度有至少5成人都係香港撈唔掂先覺得移民係出路..咁佢地走係絕對no opportunity cost..
專業人士做得番本行又另計..
但一眾公墓員officer grade/ 有宿舍既force..真係走左就係0.. 個種人工既落差..優越感既消失..真係好難頂..呢度有冇人識過工墓員真係移左..好想了解多d..
97走個批唔計..佢地大多full pay層樓..係當地冇經濟壓力..

呢個POST 移得既9 成專業人士, 而且好高分, 點樣撈唔掂法, 睇過?
full pay 樓渣下麻, 以為你講咩噤風生水起

咪講左專業人士做得番本行另計@@
我見好多話想讀cookery/tafe 咁我認為係撈唔掂囉..
engin/STEM香港又冇前景..
其實我重點係想知公墓員既心態姐...
full pay已經好好@@..我係小市民一個
你起哂鋼..是咪燒着你

係香港見撚住班撚樣指鹿為馬就火 同埋主要為個女...

政治既野明白..但係夠錢就可以活係個bubble入面@@我身邊既civil servants比我感覺係咁..(我目前都係咁)
為個女-->i school唔得?
嗯..樓主打算過到去做咩?law related perhaps?

一黎就話人撈唔掂, 又擺明歧視cookery/tafe, 又想玩階級, 又想職業分貴賤

呢度cookery/tafe 係PRO 野黎架, 咩公墓員好把炮咩, OFFICE 二十年經驗都唔夠識整個水喉噤有用

睇下澳洲新聞啦, 路邊 construction site lolipop 專員, 有十萬澳紙一年啊, 工作輕鬆又無付擔, 無人歧視佢地架

你如果繼續噤自以為是, 你都唔太適合澳洲人人平等既文化架啦, 都係留返係大灣區啦

我講事實姐..向來香港都是藍領地獄 澳洲相反..你如屬此類我恭喜你都黎唔切
唔介意可以分享下你係香港既人工..
因為係香港假設兩公婆都係officer.. moneywise係完勝澳洲.

以前人工我就唔高啦, 都係坐下office hea 下白領噤, 不過有小小父幹, 但又未去到投資移民級
衣食足則知榮辱, 自然就會追求hierarchy 中另一層次

Helo, 想幫手分析下：

1）未夠30歲
2）Deakin (burwood campus) 畢業左7年
3）Major acct, 當地有1年intern exp.
4）隨時可以考番ielts
5）有親戚係當地

而家考慮返番去，成功率有幾高？大概要幾錢？
唔介意走TR>PR>citizen 路線
無錢讀Master btw

就咁睇，假設香港唔係做番accounting，假設考到IELTS 4個7，都只有60分。

本來最理想就係去Tas讀個1年級Grad Dip/2年MBA就可以搞移民了，但係你又話唔讀master。

依家太多accountants onshore/offshore都想搞過黎移民，有親戚無咩幫助。

維修係做D咩？Please elaborate。

無。

早啲爽手讀完，做一年好。

做過巴士既機械維修，主題樂園既機動遊戲維修，地鐵機械維修

1 Monash就唔錯；
2 Yes；
3 Yes。

呢個問題太空泛，最簡單黎講就係澳幣5百萬既投資移民。

其他既請參考Q&A。

Law degree但係19 Admin野即係無用，過黎讀個master啦。

有早知，無乞兒。

講下咩情況，睇下可唔可以搞到491？

巴士既引擎，波箱，尾牙，油渣泵既大修
底盤都有做月驗，年驗個d

主題樂園同地鐵就做保養同維修，咩都做

樓豬

我估你既提名職位只能係 399999: Technicians and Trades Workers nec，呢個職位係做唔到技術移民。

你不如講下太太係做D咩？

太太係做fashion design

1年Grad dip要幾錢？

方便的話可以Tg溝通嗎？有額外問題想問，但唔方便公開討論

我tg:

Fashion Design會好D，有相關學歷同工作經驗既話，做左評估同考左IELTS先（你都考左4個6先），然後等491出黎睇下邊度可以做州擔保。

好，明白晒，唔該你呀樓主

睇埋你啲舊post
得罪講句
唔知你係咪假膠
你啲concept好奇怪

乜讀完PY, skill assessment 4個6就就有positive result?

真心膠..
比較偏激又悲觀既庸人一名
請賜教
由我巴sory騎刧左個post少少
祝搞talk越造做越有！

Sosad 仲諗住有啲咩類似NZ 移民有啲資料提到嘅corporate manager 咁有啲分數添...

偏遠地區會唔會大機會啲？謝謝

233213
Age: 29 (30)
Education: HK Degree (15)
Offshore exp: 7 (10)
Skilled Spouse (5)

老底有60，IELTS 未考，但應該7就老定，8就彩數
比埋NSW/ACT/TAS 加5分都好似未夠而家個新門檻行189/190，本來捱多1年經驗可以多5分但11月又行新scheme
CCL 實際操作係點，搵唔到太多相關既野

我tg 左你，不過點解我send 左個msg 出去，但冇顯示出黎既？！

（第一次用tg 🙏🏻見諒）

不如你留底你既TG。

Occupation？

你google CCL NAATI會搵到多D信息。

過黎偏遠地區讀個2年master吧。

你既背景無一個可以移民既occupation。

是的，但係依家情況係會計無4個7基本上肯定唔夠。

我上星期上咗去一D 移民顧問公司做Consultation, 佢話我個分數都可以做到澳洲移民，但就只可以去Ｄ非大城市，例如北領地同塔斯曼尼亞，以下有幾條問題：

1. 想問吓上面兩個地方要搵工作係咪好難？
2. 生活上同大城市係咪好大分別？
3. 本人係做IT, 如果過到去係咪一定要搵返IT 工種?
4. 呢啲移民公司可信性有幾高? (因為我都係就咁預約上去拎張計分紙去計)

始終移民都係人生一個重要決定，希望都想問少少資料先

Sorry for 1999

巴打想問如果我諗住去QUT讀視光，之後移民機會大唔大？同埋視光師係當地前景如何？

公屋窮L無屋企資助，唔想長期係香港返工打算試下去外國體驗生活，AUS係咪值得一試？冇relatives同peers係嗰度，點樣plan好

1 Not really，但係要有心理準備搵唔返IT工，因為無local experience。
2 肯定。
3 唔一定。
4 咁就要睇番佢地專業唔專業，同埋係咪mara註冊了，你可以問佢地既註冊代理號碼。

視光OK既。

過黎WHV感受下先。

巴打，我想問下，其實如果想搵agent搞489/491，最平大概要幾錢
同埋你建議係咪由skill assessment開始就可以交俾佢你搞?
唔該哂

價格請加TG詳談。@will1878

最好係同一個人從一開始跟都尾。

好呀
tg:kaseybell

唔該晒

巴打你好，VIC MSW fresh grad 有冇可能申請其他州 州擔保/獨立移民？宜家VIC咁高分，又冇2年工作經驗攞唔到州擔保唔知下年畢業點算好

年齡：24歲 （25）
英文：努力四個8 （20）
澳洲讀書兩年： （5）
Degree： （15）
會考CCL： （5）
Total 先得（70）

假設畢業後用graduate work visa 儲到1年經驗
年齡：25歲 （30）
英文：努力四個8 （20）
澳洲讀書兩年： （5）
Degree： （15）
澳洲工作經驗 ： （5）
會考CCL： （5）
Total （80）呢個算最理想情況但係都起碼2年之後嘅事

QS巴打, 你同我嘅情況好似, 除左我伴侶唔係Skilled spouse......

其實佢上面提到的190新門檻係咩情況?
QS如果未計州提名有65分, 行190都未夠分數?

想問如果自己經489/491過左去做夠年期
老婆仔女暫時留返響香港
到我之後申請PR會唔會都可以同佢地一齊申請架？

可以。

邊到上面有提到190新門檻？

你指NSW 190某D職業要多1年當地工作經驗要求？

QS 65分有D勉強，依家講緊都係70-75分起（未加州擔保分）。

SW有好多州都可以擔保interstate graduate啊，例如Tas/SA/NT都可以，不過前提都要去戈邊搵到相關工作。

搵到工就得 即係唔洗一定要儲到經驗？好似係咪仲有居住要求

Lm

呢排心情唔好無跟 post

同老婆等 25/7 OET 出 result

有前輩話 PTE 易攞 Full cert A

如果今次少過 2 科 A 就真係要再燒錢考埋個 PTE

嗚呀 一把年紀先嚟考返試 好 Chur 呀 ....

巴打唔該哂你先
如無意外我應該出年去
報讀呢個course我係咪申請student visa就可以？
之後再去到個邊申請190/489？
同埋洗唔洗要過60分？

利申今年27

程序應該係先申請學校，攞到學校既COE，先可以申請student visa。

讀完滿足要求先可以申請190/489（你讀完489都無左啦）/491。

加油

唔一定要有工作經驗，比如話NT就要求要係戈邊居住3-6個月先可以申請州擔保。

留名跟進，想知 oet all a 有幾難

今日同老婆收到189 PR visa granted

好👌
想問問電工夠65分就ok?

呢到睇到要做起碼6個月full time先可以申請州擔保
同埋通常淨係會俾489唔會直接190

按我呢個情況黎睇係咪最好都係一畢業就搬去個幾個州搵野做會好d 邊到會比較穩陣？

唔該巴打你，我都問左好多問題

爸打介唔介意分向下幾多分收到邀請？咩專業？

十幾年前犯有藏毒（極少量） ，罰錢留案底，係咪唔洗諗？

老婆RN, 18年尾70分收到invitation

我想問咩係Permanent Humanitarian Visa 點樣先知自己個pr visa係humanitarian定non humanitarian

求指教

樓主

我有少少移民concept上既問題

190 visa 係行state nomination
除左符合果個state既occupation list, 果5分state nomination 如何決定你點拎到？佢抽人？

假設我又拎到state nomination 行190 visa
係唔係過左65分就一定ensure拎到visa?
定係190呢條隊又要按分排一次，再按分數高低出invitation?

謝！

巴打我都有興趣 pls add @irislam918

果5分state nomination 如何決定你點拎到？佢抽人？
每個州既對於唔同既職位都有唔同既要求，所以要對番。然後遞交申請，等州政府批。

係唔係過左65分就一定ensure拎到visa?
咁仲要聯邦政府移民局審核你既工作經驗，文件是否真實，身體是否健康，有無犯罪記錄等等，都OK先會grant你簽證。

你係咪整緊 partner visa？

你睇個visa名就知道。不過我估你都唔會攞到humanitarian簽證架啦，因為係難民簽證既一種。

無坐一年監就都仲OK。如實申報吧。

我原本意思係唔使加工作經驗分，but anyway。

畢業前留意下邊個州多D相關recruitment advs，先申請定然後一畢業有offer就搬過去吧。

州擔保既話，yes。

姐係190移民局唔會好似189咁按分揀人？因為189個分我睇我個occupation 去到成90分

姐係我個行190拎左state Nomination，Total有65分 其他野又達到 65分都夠grant visa ?

因為我已經拎左801 申請CSP果時問到 去左vevo都無依方面既資訊 咁我估就應該係non humanitarian

睇過你既reply ，勿相認

相認又有咩問題？當交流下都OK。

801 是 non-humanitarian.

唔會。有州擔保就唔使夠90分。

可以咁講。

邊間U

恭喜 巴打諗住幾時過去？
去邊個city?

想問下讀完civil degree 讀乜最慳錢
見到master要四十萬
自問無咁多錢
讀tafe有好大機會唔批

hku

樓主
麻煩TG加 我: @Xavier816
謝謝

唔該你巴打

恭喜

真係同學?

半工讀，一個鐘有廿蚊，一個星期可以做廿個鐘

一個月有1600，放school holidays 就任做

應該夠幫補下生活

一早已經過左黎番工番學
我多數係Queensland
老婆係Melb番工
一年見兩個月咁啦
年尾我讀完書就搬去Melb

請問爸打
未來幾年skilled occupation list剔除Quantity Surveyor 機會大唔大？
見倒Bond University 嘅Master of Construction Practice收生冇要求相關學歷，收唔收BBA？

申請學生visa?
如果搵遍遠地區學校有乜要注意
點知認受性如何？
係未任何課程都可以申請graduate visa?
搵工方面會唔會知你係學生就唔跟勞工法規定？

未去過 region 讀書/ 返工，答唔到你

搵工認受就應該只要係澳洲正式大學，就無乜大影響，無好似香港噤多分門分派，當然你要埋人堆就會有分啦

一般diploma 級 grad visa 有1.5 年，degree/ PG 級 2-4 年

fair trade 講明只要係合法工作就一定要跟足澳洲人工福利，不得有任何剝削/ rip off，而且有案例 (7-11)，即使超過簽證容許工作時間(多於每星期20 小時)，fair trade 仍然都會保障打工仔得到應得人工，visa 會唔會 revoke 就 case by case

不過有好多中國人印度人專搵自己友笨，小心呢類仆街

如果有得簡偏遠地區既學校讀電工會唔會比較好
見到會有分加？
謝謝

香港搵3皮安安穩穩
澳洲搵得2皮仲要係牛工
大家點揀？

190 NSW accountant 要幾分

85+ 加1年當地相關工作經驗，先可以有NSW 190擔保。

梗係香港搵3皮安安穩穩啦，仲洗問？

會加5分。

個人覺得機會唔大。

會收。

你攞個WHV過黎申請TAFE會容易D。

樓主巴竟然咁答

really?
攞whv可唔可以讀tafe
有啲課程例如木工水喉好似無讀兩年咁耐得半年至一年

Seminar 有興趣

TAS 489 offshore既話，EOI上面加埋州擔保分，都要至少65分。
1. 上seek之類既recruitment website做research，同埋寫個聲明解釋；
2. 有既，等1-2個月左右；

是的。

會計 行189 80分係咪都冇機會？

無限接近 0。

身邊見好多30零歲嘅人
過到呢邊連工都好難搵
唔係講咁易㗎ching

搵工方面

好似美國最好

工種多 揸uber 都唔會餓死

香港讀linguistics degree
189係咪唔洗諗
一係考pgde做老師
一係過黎讀master？
係咪都係得呢兩條路
唔該巴打

Nursing非八大無hon degree畢業
英文ok ielts應該考到777你話有無機移民

如果citizen想申請老婆，年長父母可以點做？

Hello由我巴，已經追哂之前8個post，感謝你傾囊相授，但係都仲有D野要請教。
我嘅情況係咁的:
262112
Age: 25 points
English language skills: 全7搏上全8中
Skilled employment experience: 係ACS做緊，worst case有4年半，下年5月夠5年
Educational qualifications: 香港IT degree
太太英文可以上全8，bachelor讀top up language degree，有香港corporate communication master (2017年grad), 2014-2017年期間做public relation工作(唔夠3年)但之後已轉行做大學文職。
如果想行VIC190，就咁靠自己有冇機?如果太太做埋vetassess 225311嘅評估有冇機會可以加分?
非常感謝由我巴!好人一世平安!

英文加10定20分同埋工作經驗加分戈度對於VIC 190有幾重要既影響。

你等ACS評估出黎既結果睇下點先。

當然你太太可以過到評估黎加分就更好。

太太可以做配偶擔保移民。

父母可以擔保佢地申請父母移民（一係付費 - 講緊差唔多5萬澳幣一人；一係唔付費 - 就等幾十年）。

RN既話，考到IELTS 4個7既話，有機啊。

Linguistics 。。。除非係同翻譯有關，可以搞得掂CCL/NAATI，如果唔係就轉左teacher吧。

工作係重要，但係搵幾多已經唔似得係香港咁咁重要。

生活壓力，家庭因素等等呢D，係澳洲生活同香港無得比。

但聽講飽和左既

配偶都係TR >PR? 要幾耐？使唔使考IELTS?

父母有糖尿病得唔得?
五萬係咪冇得攞返? 都係TR >PR? 要幾耐？使唔使考IELTS?

打算喺以Newcastle 讀返個 master，然後移民
其實，可唔可行？
佢都係喺NSW，我驚有啲難

想問下我應該揾邊間先做到升學移民
過嗰邊讀大學緊住留係嗰邊

job market 其實係已經飽和, 除非你肯去 rural, 噤就都算搶手
否則無乜可能搵到醫院工, 一般都係做NGO / aged care 噤

RN既話聽講又唔使去到rural咁遠，遠city少少既醫院都缺護士。

香港既中介都唔熟。其實我都可以做留學。

你想讀咩/去邊度讀？

有人接係咪可以攞到visa?

可行啊。11月之後Newcastle就算偏遠地區了。

配偶從申請到攞PR要2-4年左右。

父母有糖尿病既話需要知道係咩程度。父母一齊申請既話就可以係10年後攞番1萬4，一個申請既話10年後攞番1萬。要大概4年左右。

兩個都唔使IELTS。

咩叫有人接？

呢個係870？

親戚

Well then, no.

870只係探親簽證，攞唔到PR。

我指既係143.

想問下
野雞HD 畢業 , 無牌 做左幾年測量員
澳洲對Land surveying (土地測量) 移民有無可能
年齡:27
讀張當地既1年Diploma 再申請留低得唔得

但係未批到可唔可以過去住住先？

喺Newcastle 畢業後，易唔易搵工程工？

搵工唔清楚。

可以攞旅遊簽證過黎住住先。

配偶係大概12-18個月左右可以先落一個TR比佢。

父母方面，如果你選擇TR->PR都可以，TR都係要差唔多3-4年左右先落到黎。

有無需求就唔知，但係有得讀diploma既surveying之類既野。

但係想讀diploma就留低既話就必須要有工作。

放射師移民如何？ 有咩條件？

評估+IELTS 4個7（至少）。

不如你比多D個人情況信息。

感謝由我巴，太太另外同你TG聯繫，希望拎多少少資料，感謝。

咁姐係我先申請讀書既簽證
讀完假設有公司肯要 係咪要公司擔保？
咁再做多幾年先可以申請移民
係咪大約咁樣

咁其實我喺香港申請定先得唔得呢
tr轉pr咩要求

可以。

無咩特別要求，保持關係就可以。

讀完書會有1.5年畢業生工作簽證，到時搵到工累積工作經驗/職業評估/申請州擔保。

大概畢業後1-3年吧。

使唔使話要喺澳洲住幾耐

岩岩做左嘢一年
放射師缺唔缺
澳洲咩省份容易去

想問巴打
叔叔係澳洲扎左根好耐開左間建築公司生意都幾好 可唔可以直接叫佢請我當工作簽證移民? 因為我見佢都係咁請返我其中一個親戚移民過去
而我本身都係讀建築科degree

如果靠自己刨曬移民局條文 唔搵中介 移唔移到

可以啊，比埋移民局長你做又點話。

僱主擔保親戚黎移民以前黎講好常見，依家難左好多了。

除非你有一定既建築行業工作經驗，同時公司又證明到本地搵唔到相關經驗人士黎擔當類似職位。

就算都證明到，移民局都有權因為有親戚關係而拒簽。

放射師缺唔缺
唔清楚。

澳洲咩省份容易去
NSW/Tas/SA

工程學歷 容唔容易

工程係好開始，英文有無4個7先。

AL IELTS 7.0

想問下，而家23歲，有親戚係澳洲，我係香港有degree，而家係it公司做緊writer(同我degree個title相關），就黎做夠一年。
未考過ielts，但應該4個6或4個7都可以做到既。

最想移syd, 或者Brisbane/Melbourne等城市都可以，但親戚係syd，想多個照應。
我想越早移越好，但如果要過多幾年，年紀大啲先夠分都冇計。

我既情況，應該去working holiday 搵工然後搵僱主擔保、定係過去讀master再搵工？
另外我去過syd 4次，呢樣會唔會有加分/幫助？

邊方便既eng？年齡工作經驗？配偶咩情況？

如果得65分係咪好難有機會？

黎讀個master最穩陣。

你咁既情況WHV過黎就算搵到雇主擔保你，你都唔合資格申請簽證。

就咁去過sydney就唔會有分加既....................

SA/Tas 491幫到你。

做過1年建築
睇黎要問下佢親戚本人先知 因為佢都有次比人彈左轉頭後來搞搞下又得左

咁有冇話讀咩類型既master最好？或者係邊讀最好？
係咪一定要讀兩年？

師兄 如果做銀行 成功率有多少？

Mech eng. 30喇 單身

工作經驗?

睇你做咩位，不過大部分唔可以直接做移民。

考慮下過黎讀書黎移民吧。

去tasmania讀最好。

Teaching/Nursing/Social Work/QS/IT都可以考慮。

最好讀2年，咁樣可以攞足讀書分。

1年唔夠，最少最少都要2年。

岩岩睇左489 visa 出年好似轉491
係咪做耐d 夠晒65分就可以親民擔保？

其中一方係citizen, 如果生小朋友, 個小朋友駛唔駛係澳洲出世先拎到citizen?

唔使。

直接親屬擔保每個月得10個quota，65分估計=無可能。

以親屬作為州擔保要求倒是有可能，但係要睇番你個親戚住邊區。

親戚作州擔保係點樣
佢住camberra

親戚州擔保係咪都係行489
琴日先開始 唔太熟 請見諒

依家喺melb讀緊master of property 幾個月後畢業。 想問下如果我要用valuer去移民 做assistant valuer嘅experience係咪唔可以計落做skill assessment required 嗰1年經驗？ 要考到牌做valuer先計？

仲有係咪state nomination會易啲？ 我見啲人話state nomination唔使鬥高分，有nomination就申請到visa? 如果係我想直接就搬去嗰個state搵野做，邊個state會易啲有nomination?暫時諗緊adelaide/nsw.

想讀埋NAATI 去加分，想知我係可以拎住依家呢個visa繼續讀，定要轉visa讀？依家student visa出年8月先到期。定係我拎咗psw 都可以拎黎邊讀邊搵工？如果拎住個psw visa讀NAATI, 可唔可以做full time work?

讀呢科仲有咩工建議係可以用黎移民？

好多問題，萬分感激！打去啲agent個個都話唔知唔清楚

請問 護林員 係咪長期缺人 同埋需求嘅學歷要幾多

我估你指forester（234113）？至少都要degree。

做assistant valuer嘅experience係咪唔可以計落做skill assessment required 嗰1年經驗？
可以，但係duties盡量要cover番Valuer既內容，請supervisor寫好D就得。

仲有係咪state nomination會易啲？
Yea，但係依家只有Tas可以無條件擔保TR，NSW唔擔保Valuer，SA會有additional requirement。

想讀埋NAATI 去加分，想知我係可以拎住依家呢個visa繼續讀，定要轉visa讀？依家student visa出年8月先到期。定係我拎咗psw 都可以拎黎邊讀邊搵工？如果拎住個psw visa讀NAATI, 可唔可以做full time work?
你依家應該係student visa吧。可以同時讀翻譯，攞左PSW都可以一邊讀書一遍full-time工作。

讀呢科仲有咩工建議係可以用黎移民？
Land Economist.

我都係Melbourne，你打去邊個agent度啊

Canberra係另一套計法。有親戚會有幫助加matrix分。

Matrix詳情：

唔該晒你啊，再想問下如果SA有咩additional requirement? 好似記得之前見過類似要有1年喺SA做野嘅experience(唔係adelaide就6mths)?我依家又搵唔返

咁我今年12月master畢業，當我依家報NAATI又當即刻有得讀，好似都要讀成半年，唔會因為我master畢左業用個visa繼續讀其他野而有問題？

Tas無條件意思係我過咗skill assessment 跟住就算未有人請都可以申請？同埋我見到valuer skill assessment個required嘅1 yr experience 係唔可以計落experience加分嗰度係咪啊？

其實都諗緊另一個option就係反正都想讀NAATI, 咁Tas又好無條件，interpreter嘅skill assessment依我理解係考咗個試certified咗就ok? 咁其實係咪如果我讀完考咗個試用interpreter/translator 去 Tas 用 state nomination會更快？ 唔需要有experience/job offer?

又打多咗一堆問題 我返咗香港放假諗住問香港啲agent 見我唔係投資移民嗰啲即刻就態度唔同晒呢個我都唔知喎唔清楚喎

再次唔該晒你啊

1 Valuer如果想申請SA州擔保，需要滿足以下其一additional requirement:

2 無問題。

3 Tas 489/491 自身夠至少55分就可以申請。唔使job offer/工作經驗。

4 評估戈1年唔可以加分。

5 Interpreter個評估唔係你想象咁易考，不過當然你都可以試下。

香港有D agent真係有D九唔搭八（係有其他巴打私下同我傾既原話）。所以既然你係澳洲讀書，就問番係澳洲既agent吧。

你真係好有心機逐條答唔該晒啊

老實講我香港搵工大信心好多，有諗過目標既然為儲經驗過skill assessment應該返香港。咁係咪如果我返香港做assistant valuer 一年， 跟住寫好份ref letter試skill assessment, ok嘅話就可以 apply state nomination? 我本身依家有60分

到時如果apply到491係咪要留喺Tas 3年 做夠唔知幾多個鐘full time跟住要 meet 個 salary standard就ok? 去咗Tas之後唔做valuer都得？ Tas好似真係唔會有valuer工

到時我夠experience你仲做緊agent實搵你

講起NATTI其實而家考CCL (Credentialed Community Language Test )都有得加五分，同埋有得揀譯廣東話，好似易同快過interpreter好多，唔知有冇巴打考過？

如果係sydney讀既話，會唔會都有機會可以移到？
又或者係tasmania讀完，係咪難啲係番sydney住/搵工？唔該樓主

想去Sydney？你最好等攞PR之後幾年先搬過去吧。

依家想直接移民去Sydney好難（難在要湊最少75分先有機會，同埋職業要匹配）。

CCL test ~= IELTS 7.5 水平。你自己衡量下。

老實講你有心要移民既話，建議你係澳洲試下搵工先，唔好即刻返去。

個人同身邊朋友經驗，萬一番左去做野，想要番番黎唔係咁容易。簽證係一個問題，另一個問題係心態。

是的。去到唔一定做番valuer工作都可以。

想問下視光師（poly) 要幾多分先移到？有無long term need?

我本身都係諗住有機會都梗係澳洲搵，所以上SEM開始都有睇緊啲工，呢排都掟咗啲cv,但要做valuer嗰啲絕大部分都要PR唉。又驚要拖好耐到時啲政策啊分數又唔知會唔會再變。所以先諗返香港我可以搵到工嘅信心大好多，會唔會返黎可以快啲儲到experience...都幾煩惱

Q1: 想問Architect Master Degree 會吾會有Specialist education qualification果5分?

Q2: 本身係HK registered Architect ，係咪已經符合skilled occupant 資格?

Q3: 在澳洲master畢業，計黎計去得70分，係咪好難申請去Melbourne?

Q4: 家中有老婆一個囡，一個退咗休老母想闔家移民，應該申請邊一隻visa?(定老母一定走吾到?)

Q5: 如有舊同學開咗間firm，堅推薦申請移民，有冇幫助？

先多謝你寶貴時間回覆

我想問下我本人拎緊subclass 155 RRV
我可唔可以幫我女朋友拎伴侶簽證？

我上塔省個官網
佢有一part叫skill assessment
其實如果我IT嗰part
佢都有細分

其實我係咪要喺skill assessment 呢度要好中佢個要求
我先可以拎得高分？

同埋雖然我好粗略計過係過65分
但係咪其實要去到好高分(80, 85)
呢啲分數先有機會成功移民？

Skills Assessment係指呢個，唔係同tas州政府做。

只要州擔保願意批擔保比你既話，55-60分都可以移民。

1 除非係research，如果唔係唔會有。

2 唔係，仲要同aaca申請migration assessment。

3 是的。

4 先搞掂你自己先（帶埋太太同小朋友），攞到pr後2年再擔保媽媽過黎（前提係已經係澳洲定居兩年同埋你無多於一個兄弟姊妹住係其他國家）。

5 可以試下，唔係100%。

畢業之後，搵d grad position先，多d social同埋唔好介意公司大細。

比自己畢業後3-6個月時間，真係一d進展都無先考慮番香港搵。

以上純屬個人意見。

NSW/SA可以擔保Optometrist。至少55分加州擔保。

個occupation反正係係長期短缺清單上。

巴打你好
我下年grad 香港三大Environmental Management 打算去澳洲讀master希望移到民 假設我讀返related既Master, grad左應該會係搵Environmental Consultant(234312)或者Environmental Manager(139912)或者其他Environment科 請問你知唔知呢類被cut走既機會大唔大?
另外 因為我計過如果grad左嗰年立刻去澳洲咁讀完都係得24歲, 差左5分, 咁既情況我應該照過左去先grad左搵工儲一年經驗定係香港打一年工順便儲吓錢先過去讀?
又 如果Environment同Nursing比, 係咪Nursing一定穩陣啲? 首選一定想讀返自己嗰科 但如果為左移民讀個Nursing我都ok
Ielts方面 上年祼考R8.5 W7 L9 S7 唔肯定讀完master操唔操到全8
btw睇過啲台灣人分享話係澳洲考Ielts見你華人就會先入為主比低分你, 預左考多幾次, 又係咪真事?
唔好意思咁多問題 爬唔哂8個post 希望冇重覆問左

唔好意思問漏左
有係澳洲讀書既朋友話讀八大易搵工好多 咁以我情況應該揀八大定偏遠地區? (當然揀UofAdelaide就可以魚與熊掌, 不過未必一定收架嘛)

1 感覺唔會太大，畢竟澳洲環境咁廣，實缺人管既。

2 過左去讀master先，grad左係澳洲搵工儲一年經驗。

3 RN會穩陣D。（個人覺得）

4 唔係真事。澳洲無咁多歧視，係都係自己歧自己。

5 唔一定，NT既CDU就業率某程度仲高過八大。

唔該哂巴打咁睇嚟要着手準備報Master 然後操吓Ielts上全8始終都係想讀返本行 冇咁穩就要更加努力拎多啲分

lumen

Thx 巴打 睇黎我要搞搞ielts先
我相信有志事竟成

放射師係咪熱門科目

巴打你好

我啱啱bu bba grad，但想做啲同動物有關嘅工作，依家係咪應該揾相關工作經驗先然後日後再睇下澳洲個邊會唔會有人請？係咪只要有人請基本上移唔移到民只係時間問題，定係要再過其他關？

如果想揾工係咪直接send cv俾人就可以？

定係去澳洲讀返個相關嘅degree/master然後再揾工搞移民會好啲？

麻煩曬

475，487，175，885，176，886，189
其實有咩分別

樓主大大，我想問下如果我係註冊護士，不過係護老院度做，係咪澳洲都承認呢個工作經驗嫁？澳洲多唔多請nursing home護士？

其他唔知，但 RN nursing home 長期缺人

可以既。澳洲係承認 RN (Aged Care)。總之你有nursing degree同香港註冊就ok。

都係舊既visa subclasses，已經全部停止 discontinued 了。

想做即係未開始做？

就咁睇你好難會係澳洲搵到相關工作（感覺幾乎無可能搵到），就算咁岩比你搵到都未必實移民到，因為唔係單單一句 - 同動物有關工作 - 就可以知道份工係咪符合移民條件，同埋係移民清單上。

Radiographer 仲係中長期需求移民清單上。

我都相信有志者事竟成，加油

如果你都係想走environmental呢邊既話，工作經驗係compulsory先可以通過職業評估。

所以我建議你一過黎就開始著眼搵相關工作了。

明白！感謝巴打

Thanks巴打！！

Thx

我係算有定無答左你？

幫朋友問～
有英國passport 既話會唔會易啲呢？
定都一樣？

唔該晒由我巴🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️

未開始做 因為啱啱grad

我睇過skilled occupation list入面有我想做嘅想關工作，即係動物園之類個啲。咁我依家係咪應該係係香港揾相關嘅工作儲經驗然後再交EOI？

過去讀個相關degree然後再係個邊揾工會唔會係另一條出路？

唔該曬巴打

咁姐係現時可以技術移民得返邊幾個？

咁咩省份可以擔保radiographer？

有興趣🙋🏻‍♀️

有Eduhk ECE BEd 同MEd (major:special needs education ) 仲有小學PGDE
有三年做幼稚園老師full time經驗 2014至2017
然後做左2年 小學TA 教非華語2017至2019
然後依家係香港主流小學做SENST 即係特殊教育支援老師
今年26歲
我想移動澳洲，依家有幾多分呀？
我去澳洲想做幼稚園老師，要fulfill 幾多分英文雅思？
雅思要考G or A?

hello 我係註冊護士黎 係醫院medical 做, 咁去到澳洲萬一無醫院請 搵old age home 又得唔得呢?

另外 我見話配偶同樣係護士都有分加, 不過佢係登記護士 係咪同樣可以加到五分呢?

如果我成功申請到去澳洲 咁我可否申請埋我老婆過去呢 ? (PR or TR)

做老師一定要考 ielts 7788 (Academic)
絲打有冇興趣tg傾?
我都係幼師～都係major special needs edu ~

1 可以。

2 登記護士應該就係Enrolled Nurse？都可以加分，但係前提係你太太都要考到4個7過到評估可以係澳洲註冊，另外只係當你申請190/489/491先可以加分（189唔可以）。

3 只要係配偶都可以一齊攞簽證。

先考IELTS Academic R7W7S8L8，先做好評估，然後再睇番邊個州可以擔保。

NSW/Tas/SA.

189 / 190 / 489 (11月結束) / 491 (11月開始代替489)

唔係咁簡單架，你仲要通過職業評估，評估要求一般都需要有個相關既bachelor先可以通過。

所以你既情況最好係過黎讀個相關degree然後再係度揾工。

唔會容易D。

都係一樣。

PS 大把英國/Ireland既鬼老考唔到IELTS 4個7。

呢樣真，加拿大人都好多考唔到

原來登記護士 (係香港讀的dipolma) 都可以好似註冊護士咁申請係果度做? 因為我一直都google 唔到

其實我地未結婚既, 因為見話單身加10 分 唔敢結婚住

樓主, 請問可以加我 TG 嗎

另外 想問 RN既經驗係一定係同一個專科?
因為我見佢會想RN (medical)
因為係香港我地要rotate , 4年經驗入面我有年半去左第二個專科 咁經驗上係咪唔計個年半呢?

清 又係我 唔知你仲記唔記得我

我想問移民中介公司保移民率其實高唔高？
自己申請移民個risk大概高幾多？

我驚自己資料搜集搵錯/漏野、俾錢讀錯野搞到浪費時間
所以諗緊好唔好直接搵中介公司

拿，我就好客觀既，雖然我本身就係移民中介但係無話一定要sell你移民中介。因為有D人真係比較仔細，鍾意自己hands-on同相信自己，最緊要係有能力讀得明同睇得曬所有相關文件要求同法規，呢種人係絕對有資格自己搞掂。

但係有更多人唔係做開documnation工作，唔熟悉程序，無睇清楚要求，最後造成refusal先黎搵中介，到時要救番份申請就難度高左，花費仲可能比一開始就用agent要貴好多。畢竟中介經驗supposed比較豐富。

講咁多都係兩個目的，一係value返中介既工作，二係要衡量返自己既能力。

兩個專科都可以，到時填表自己選。

非明文規定係一個專科工作超過3個月就可以用該專科既title。

No，澳洲都有份註冊護士（Registered Nurse）同埋 Enrolled Nurse（即係護工）。

Diploma學歷既只能做護工，唔可以做RN做既野。

建議唔好隱瞞配偶關係，至少都叫配偶考到4個6，一起申請簽證。

記得以前有個Canadian既中學教師搵我搞PR，一開始仲話4個8好容易，結果考第一次writing得6，一邊笑一邊同我講番IELTS有幾咁ridiculous其實幾好笑。

Yes +44 7576477292
依家係英國，用緊英國電話。

佢考讀寫part 就好似寫詩講經, 聽講part 就好似錄音機朗誦

native 既普通人邊度會考得高分

謝謝你😊我覺得自己考唔到7788😭咁可以點？知唔知係邊到學英文又快又有效，我都係一個好勤力的學生。另外，點樣搵州擔保？190州擔保得5分咋，地區係大城市like 悉尼同mel? 咁489偏遠地區有10分，我應該揀徧遠？會唔會環境衛生情況好劣㗎？依家total分數係65定75呀？
可唔可以Add 我TG 吖，+44 7576477292
依家係英國，用緊英國電話。
我計左分，唔知有冇計錯呢，年齡30分，境外工作經驗三年5分，ECE BEd5分，另有MEd(SEN)係咪唔計分㗎？由我，你覺得我有幾大程度可以成功同要用幾耐時間？

英文係評估機構既要求，除非你可以證明係澳洲/加拿大/愛爾蘭/新西蘭/英國/美國讀大學至少4年，如果唔係無得豁免。通過唔到評估就做唔到澳洲技術移民。

會唔會環境衛生情況好劣㗎？
澳洲又唔係第三世界國家 ........ 偏遠地區比城市更加乾淨架。

其它問題可以TG傾。

所以話所有英文試對於native speakers都係一個joke。

放心, regional 比city 地方更乾淨, 空氣更更更清新

女朋友都要講?

同埋咁En 都可以申請移民? 去到做番En 咁

Btw仲想問下，當老闆幫手寫title，移民局會唔會知呢？/秋後算帳？

用489過到去，一唔一定要做番facility ？定外賣仔都得？489好似係TR？點樣可轉番做PR？
如有190，同489有咩分別？

感激

利：做緊公營機構，老闆未必肯

當老闆幫手寫title，移民局會唔會知呢？/秋後算帳？
老闆確認自己員工既title唔係應該係好天經地義既事咩？

用489過到去，一唔一定要做番facility ？定外賣仔都得？489好似係TR？點樣可轉番做PR？
做咩都可以，做PTBF都可以。你證明到你有full-time工作/收入符合移民局最低收入要求就可以轉PR。

如有190，同489有咩分別？
190係PR，但係只係加5分，同埋州政府批190擔保既要求會高好多。

收到，多謝由爸無私既積福我地會努力

由爸

1. 你覺得洗吾洗搵移民公司幫手搞？ 因為要prove係社工要填aasw份野，都幾煩。
（背景想專業移民189、社工、ielts 全7有80分、全8有85分） p.s 你公司幫吾幫到我地搞？咩野水位？

2. 計分最尾果度咪有得計伴侶加五分既，是咪只要伴侶英文好，又係專業就有得加？

3. 如果有依d分，你覺得洗吾洗搵個舅父做擔保，佢住悉尼，拎多少少分？

4. 是咪有telegram 群組可以加呀？

我study 左好多文件，應該吾洗讀master

lm

加油 & good luck.

1 拿其實上面#563我已經好客觀咁答左係咪真係需要agent辦理呢個問題。簡單黎講就係你能力有信心既話自己辦絕對OK，但係documentation唔係人人搞得掂同埋英文能力/時間/效率都係另一個問題。

Remind番你，AASW社工份表我都睇過，有部分地方我都無能力填。邊個中介話可以幫你填晒既都係bullshit。

2 正確黎講，要加partner skills 5分既話，係伴侶有最少IELTS 4個6水平，另外如果申請189既話partner必須通過MLTSSL職業既評估（如果申請489/190/491既話partner必須通過STSOL上既職業既評估）。

3 Sydney既親戚加唔到分。

4 請其他巴打比個TG Group link。

係唔一定要讀master，bachelor如果學校收既話都可以。

由我巴
想問下AFP 係幾時先要做？
有人話去左一年上要做
但又有人話去過就要做

Thank you!!!

一般黎講係最近10年內係澳洲累積逗留過超過12個月就要申請AFP。

由我巴你好

我今年29歲，大學讀旅遊管理
而家做緊普通文職

諗住呢1-2年儲錢同操下ielts，然後想去澳洲讀master，希望讀完可以留喺澳洲工作，拎埋PR

我想問下，其實我無讀過關於教育嘅課程，可唔可以報 Master of Teaching？你仲有冇其他課程推介？因為我想揀啲比較容易讀嘅科

我知我應該要揀偏遠地區去讀master，如果喺Adelaide 嗰邊嘅大學會唔會好難入？係咪只要ielts考到4個7，一般都無咩問題？

當我去讀嗰陣
33歲 25pt
Degree 15pt
ielts 10pt
去澳洲讀2年master 5pt
去偏遠地區讀書 5pt
留喺adelaide工作1年 5pt
Total: 65pt

咁計有冇錯？其實可以走到嘅機會係咪好微
Thanks!

我想問下，其實我無讀過關於教育嘅課程，可唔可以報 Master of Teaching？ 可以。

你仲有冇其他課程推介？ Social Work? Accounting? 唔知道你既“容易D”既定義係咩，每個人都唔一樣。

咁計OK。唔係啊我覺得幾有機會，最緊要係願意踏出第一步。

白痴問題一問，想問下移民考IELTS 全部7分係咪要同一份卷有齊4個7分？

sydney讀會計grad 有冇咩商科移民職業低分 易啲移民 因為會計宜架都要95分

知道可以去tas 489 但想留係sydney移民 係咪真係冇辦法？有勞巴打

由爸你好

hello我都有呢個concern，同你唔同科，但想搵人討論下

澳洲Master讀完後要做一年internship先拎到牌，想問嗰一年用Post-Study Work Visa定係一grad已經可以試下190？（60分，州擔保+5分，偏遠地區學習+5分，最多70分）
如果我做完一年intern先申請190，嗰一年嘅exp有無得計"Australian skilled employment – (in Australia)"去加5分（一年exp）？

謝謝由爸

另外仲有2個問題
1. 讀完master of teaching，係咪要做職業評估同考牌，先可以搵老師嘅工作及符合技術移民嘅要求？
2. 讀完書留喺adelaide工作，係咪要做返老師先可以加嗰5pt?

Many thanks!

1 Yes
2 你指邊個5分先？你個list有三個5pts喎。

Which occupation?

商科除左accounting就精算。

想留係Sydney要夠高分。

又唔係咁白痴既，畢竟OET都可以幾份卷並埋一齊。

但係IELTS唔可以，要同一次考試4個7。

我指留喺Adelaide 工作一年嗰5pt
Thanks

唔一定要係Adelaide，全澳洲都得。

巴打，如果想詳細d問你移民意見可否tg傾？之前係呢個post都問左唔少問題，宜家想開始詳細咁plan

推，如有seminar 有興趣

個一年係paid work，都係唔計？
btw thanks for the link，好有用

VETASSESS會扣一年工作經驗出黎唔比移民局加分。

應該下個禮拜會比大家報名。

Hi 想問下如果兩公婆

男既中學老師，教中史，25歲
Itels 6.5
女既小學老師，教英文，26歲
考Itels 8唔難

大家都做左3年野

如果想技術移民澳洲有無機會？

如果無又有咩途徑？

同想問下做locksmith係咪可以申請技術移民？咁如果我香港考幾個牌，再搵到間公司出到工作證明比我，咁會唔會易點？

假設你地都有teaching相關既學歷，其實真係睇番邊個可以考到4個8先，然後申請職業評估，然後經州政府擔保（依家睇只有Tasmania）黎技術移民。

Locksmith唔係唔可以，但係如果呢個唔係你現實既情況就無必要夾硬額外搞大壇野了。

想問如果打算去tasmania 讀master
直接就可以搵工？
定係要再申請489？
489既移民成功率高唔高？
唔該樓主

你想去讀maste既話，學生簽證就夠啦。

489過多三個月就唔收新申請啦。新既491應該同489差唔多既，當地畢業生應該都可以攞到州擔保。

我係QS, 宜家有55分, 上年已經拎左aiqs既assessment, 但因為考左幾次ielts同PTE都冇全7唔夠分

我知我要認真操下ielts, 但未考到全7前係咪應該入左489，190先？知唔知邊個state好？

就算我考到，得65分，189係咪都好難批？

Thanks.

投資移民要投資d咩同幾多錢？

Q：投資移民有咩要求？
A：澳洲投資移民分188(臨居)同888(永居), 細分5種 (A, B, C, P, E). 要係海外先攞188過黎(係一個臨時居留簽證4年), 中間滿足特定要求再遞888申請(永久居留簽證).

188A (55歲以下, 于申請前持有30%股份連續管理一間公司至少2財年, 基本要求營業額50萬澳幣(前4財年其中任何2財年), 不少於80萬澳幣資產, 同有一個 points test 要草夠65分)
188B (55歲以下, 最少3年投資理財不少於1.5m澳幣經驗, 不少於2.25m澳幣資產, 同有一個 points test 要草夠65分, 承諾投1.5m澳幣(投資盈利)到州政府債卷年)
188C (承諾投5m澳幣到指定投資組合4年, 5m資產必須合法得來)
188P (承諾投15m澳幣到指定投資組合1年, 15m資產必須合法得來, 必須為成功商業人士)
188E (說服風投基金願意俾你200k運作你既商業計劃，並且得到州政府支持)

888A (以188A身份做滿2年生意, 有60萬澳幣資產, 最少30萬澳幣年營業額)
888B (投1.5m澳幣(投資盈利)到州政府債巻滿4年, 其中4年係澳洲住滿2年)
888C (投5m澳幣到指定投資組合滿4年, 其中4年係澳洲住滿160日或配偶其中4年係澳洲住滿2年)
888P (投15m澳幣到指定投資組合滿1年)
888E (商業計劃成功運作至少2年)

QS 189 65分機會無限接近0。

489 你可以馬上試下申請Tasmania既州擔保，話唔定可以係9月初之前攞到州擔保。

Thanks

巴打，我朋友係澳洲經營一家中餐廳，佢話可以過俾我名下，等我搞移民。你可協助嗎？

你地準備點樣靠呢間餐廳幫你搞移民先？

你好，我有hd 同 bachelor grad
公司可能可以relocate 去mel/syd
但講容易度應該係咪taz易啲批pr?
去taz讀返個diploma/master會唔會讀之後搵工都有幫助

但講容易度應該係咪taz易啲批pr? 去taz讀返個diploma/master會唔會讀之後搵工都有幫助
Yes。

28歲 BBA 非專業政府工
最大機會係咪去偏遠地區讀書畢業搵工？
請問如果去SA讀咩最渴市？要讀master?
知唔知邊間U冇relevant discipline & experience 都收？
Student visa>Graduate visa > what’s next?
Thank you so much

基於以上情況，咁想問下我如果依家申請489仲趕唔趕得及？

489仲有一個月就唔issue nomination，仲有3個月就壽終正寢。

我估你就黎唔切了。Focus係491吧。

Teaching / QS（可能要讀番bachelor） / Accountant（該州畢業生都仲可以擔保會計）。

Student visa>Graduate visa > Skilled visa (state nomination)

咁如果拎到supervised teaching practice 有證據，同itels 7788，技術移民穩唔穩陣，洗唔洗搵中介幫手，見佢收50k service charge

恭喜曬先
你申請左幾耐?
你係技術移民
謝謝

巴打有無tg？不如我tg問你

純支持
我依家都係墨爾本
如果有人想問依到IT 就業狀況可以問我
(Background: 香港AL->澳洲Bachelor + Master -> Grad Program Full time -> PR ->Citizenship)

巴打489/491係咪除咗TAS仲有其他地方例如ACT 如果係ACT既489491同TAS有冇咩分別？thanks

EOI係2018年2月尾
跟住12月考到IELTS 全8
19年1月收invitation
2月頭交哂資料

羨慕

謝謝呀

巴打想問下你master同bachelor係咪都係IT？英文係咪要好native先搵到related既工？同難唔難搵到工

師兄想請問cyber security唔係PR冇security clearance，揾工機會係咪起碼減半? 如果去NT係咪應該食風?

我bachelor 係 Bachelor of Information Technology and System - IT
master 係 Master of Information System (Business Intelligence) - IT + IS

搵工方面只要英文溝通到就OK, 畢竟IT 主要都係睇經驗同技術

我自己係APPLY graduate program 搵第1份正式工 (類似香港o既management trainee)，每年好多公司都會請graduate，IT黎講, 大部份唔需要有太多相關經驗就可以APPLY，不過最後成功入到既好多大學時都起碼出面打過工 (未必需要同IT有關)

係澳洲，依到好common 16歲就出黎做parttime，一來儲d錢自己洗，二來可以儲d工作經驗。有打過工同冇打過工一睇就睇得出，可以interview performance差好遠

冇PR 大公司唔洗諗，除非佢地真係好缺人用願意擔保你
細公司有時會請 (contract base)，不過亦都要睇你個visa，如果係working holiday visa 基本上冇可能搵到IT 工

如果係申請緊PR, 現在status 係TR 都同有D機會

最近睇到您post除技術移民外，還有188B投資移民

188B (55歲以下, 最少3年投資理財不少於1.5m澳幣經驗, 不少於2.25m澳幣資產, 同有一個 points test 要草夠65分, 承諾投1.5m澳幣(投資盈利)到州政府債卷年)

1)想問我同老婆有兩層香港樓，想問住宅樓計吾計188B講嘅資產
2)如計，兩層樓都有mortgage，計資產時洗吾洗減左mortgage先？
3)如計，兩層樓係計匯豐估價，或最近成交價？

其實188B批嘅成功機會大唔大？同有咩注意事項？

萬分感謝

恭喜
走得甩

如果只係計2層樓既話，滿足唔到投資理財經驗要求。

簽證係一樣，無分別。

但係ACT批州擔保既要求同Tas唔一樣。

支持。

你自己覺得自己搞得掂所有文件既話，的確中介唔係必須。

咁有無得幫襯你先？

請問需要有什麼投資理財經驗要求呢？

具體手續我唔識，有建議？

你要話我知你既背景情況先（年齡，英文，學歷，工作經驗）。

就咁轉間餐廳比你係做唔到移民既。

比如炒股票/期貨/基金，炒樓都算。但係咁多年淨係買兩層樓番黎等收租同升值係唔算既（呢D叫passive investment被動投資）。

重點係炒，先可以體現到投資理財經驗。

當然可以，可以加我TG傾。 @will1878

又係我
我見到TAS 個nomination cat 2 working in Tasmania 嗰個491嘅話係可以去Tasmani至少做6個月野都可以apply, 做乜都得但低過skill level 4就要證明點解請你唔請local. 要證明呢一part難唔難？

Tasmania 似乎唔會有咁多 valuer嘅employment opportunity 可以俾我用黎prove, 諗緊我如果考到certified translator做咗skill assessment跟住直接衝去Tas 是但搵份工做夠半年去申請

唔該晒你

Registered nurse 喺香港讀 做左未夠一年
喺NSW讀過三年大學(non nursing)，可以加5分？
Oet預計可拎到A
唔知189仲有無機會?
定係應該試其他方法

我想問下，係咪regional好難搵IT工？

唔該巴打！

咁巴打我咁，7年前買入520萬，依家估價960萬，第二層2年前買入650萬，依家估價760萬，係咪都冇得諗

如果係，就摺埋心水考IELTS申請189

如果你無另外炒金融產品既經驗既話，咁就唔符合188B了。

可以。

除左189之外，仲有491或者190。

如果你本人已經係戈邊做緊既話，唔太難。

要睇係咩IT..IT 工布好多種, 由最basic 既 IT support, 到programmer, solution architect, system analyst, database admin, system admin, cloud engineer etc....

不過如果係regional 可能可以選擇o既工會少好多 (畢竟大公司都係city 開office 為主)

最簡單o既方法係去求職網search 下有幾多份工

我果區係極少得兩三頁重要入面有大半係請Senior/manager，一定唔會請我

唔該晒！

呢個幫friend問 佢做quality assurance 但assistant 食品嗰邊 香港做咗兩年野 呢個occupation係咪無？ 我只係搵到QA manager.

再次唔該你啊

師兄讀緊書？

其實真係預左會少機會，同埋人工差一截，唔知會唔會一有空缺就爭崩頭咁。

畢左業好多好多年，距今差唔多5年，之前讀完professional year排左一陣，等到visa過期返左香港做左幾年野，以為已經絕望
兩年前突然收到agent message佢話最後機會，可以去塔州整個190或489，響Tas讀個濕鳩diploma搞左兩年依家終於拎到489，
冇諗到IT咁少機會，可能轉行求其搵份野做拎個PR算

我直覺搵到第一份就OK, 師兄加油。

如果做auditor 會唔會難搵工

由我巴可唔可以留個TG詳談

@will1878.

會。

的確無QA Assistant呢個occupation。要睇番你朋友既job duties是否可以對上QA Manager，同埋下面有無下屬，如果都有可以試下QA Manager（job title唔係重點，job context先係）。

點解？都係專業

因為畢業生多。

係咪有人一直係TG request secret chat比我？唔知點解accept唔到。

係咪Accept唔到我？
試下Add我？
@heilhydra777

係，最後要係呢度貼自己個TG先聯絡到

如果用讀書做移民,係咪要讀d professional?

我可唔可以都tg你傾?

由我巴打點睇QS喺各州嘅前景？

估計會穩定，讀呢個唔會移唔到。

第一份工重要依個我同意, 不過IT 係澳洲個現象係.....
好多人搵緊工, 同時好多公司搵唔到人 (其實香港可能都係咁)
依家澳洲大公司IT 工一般都有以下為主
- 愈專業愈大機會係contract base, 以半年至一件為主
(日薪/時薪計, 人工高但冇有薪假, 冇病假, 而且可以隨時炒)
- 通常唔會直接請人, 一般會搵agent shortlist 左先, 最後幾個成功者先去公司IN
- 睇經驗多過學歷, 話之你名校first hon, 基本上都係睇你之前有冇做過相關工作, 同埋間公司用咩methodology (例如現今大公司project 都係用Agile 為主, 如果你仲係用緊waterfall 就太out 了)

以下係小弟小小建議 (以個人經驗得出, 有錯請指教)
- 寫好定cover letter 同 resume, 特別係resume, 簡單就好, 基本上如果好多字 / 超過5頁紙 大部份阿頭會直接ignore (鬼有時間慢慢睇咩)
- 盡可能update LinkedIn, 好多job agent 依家用LinkedIn 搵人, 你LinkedIn d keyword 愈多愈易中, 基本上我每個月都有唔同agent 打來問我有冇興趣搵工.....
- 得閒update 下D 新SKILLS, 例如依幾年好多公司都轉用 Cloud, 如果有AWS, Azure 或 Google Firebase 會有唔少advantages. 寫開programming 既 就學下寫 app, 就算以前寫網頁都可以轉寫React Native

祝大家好運, 有咩問題歡迎交流!

評估戈1年唔可以加分。

請問呢個係咩意思？

巴打你好 第一次入
一直都唔鐘意香港個節奏 所以有移民諗頭
有上網睇下d人傾移民 呢個post都睇左個幾鐘

我係uk tourism grad 黎緊2020想過黎澳洲讀master

對移民熱門科興趣唔大（accounting, it, social worker etc)，
因為讀master主要為興趣， 自己偏向想讀 environment , psycho 呢類 social science科, 甚至讀番旅遊

同fd傾過 佢話可以試下master 讀tourism 試下偏遠地區做旅遊 呢條路有冇得諗 ？

另外如果master讀environment / psycho呢類 仲要我想係大城市讀 係咪基本上唔洗諗移民

thx

Thanks
想問多樣，如果Gold Coast讀，仲有冇得喺其他州擔保/regional 攞分？

想請教下，細妹嫁左去澳洲，得番我一個親人，可以用151申請嗎？
如果可以難唔難搞？

151 係 Former Resident visa 喎？你係Former Permanent Resident of Australia?

Technically可以，你符合州擔保要求，州又願意比擔保就得。

我寫錯係115 先對

同fd傾過 佢話可以試下master 讀tourism 試下偏遠地區做旅遊 呢條路有冇得諗 ？
太空泛了。我只能夠講難度非常高。

另外如果master讀environment / psycho呢類 仲要我想係大城市讀 係咪基本上唔洗諗移民
一樣難度非常高。

不過如果你唔係為移民黎讀書既話，就讀你自己喜歡既野啦。

即係澳洲工作經驗1年可以加既5分，你唔可以加住。再簡單D講，你要加澳洲工作經驗1年5分既話，需要畢業後工作2年先可以加，因為評估機構要求第一年既工作經驗唔可以計。

115依家預計要等50年，你有無咁長命先？

不過如果你真係符合資格（父母兄弟姐妹都係澳洲居住，無配偶）既話，反而可以考慮過黎境內申請 Last Remaining Relative Visa，呢個簽證肯定攞唔到架啦（因為要等50年），但係可以比你攞過橋簽證留低比你搵其他出路（一般都係搵配偶擔保）。

Quantity Surveying 爬過文話考牌係無咩用 所以係唔係用d時間黎練英文好過準備考牌？ 是的

想問下點解澳洲考QS牌無用？
諗緊澳洲QS degree，但見到呢個post
... 又爬文揾唔到source

如果考左土木工程師牌，可唔可以唔考ielts而獲得邀請？

想讀書同移民 一齊

依家好明顯就係有衝突，你想讀既野未必比到你移民。

唔可以。

點解你會覺得你既工程師牌可以證明到你既英文能力呢？

因為移民局既審批要求入面無要求要睇QS牌。

做人好難不過好多謝你點出真相

我以為可以唔洗考。。
唯有去考番

垃圾巴你好
想問一下
我現在係187申請者
Pr已落一年半
但公司想轉手
1.呢個情況有咩影響呢？
2.如果炒我又得唔得？

係境內申請Last Remaining Relative Visa，可以留幾耐？

留學生可以申請866? 好驚返到香港比黑警打 比中共迫害

樓主你好
想問偏遠地區係咪唔一定真係遠？
聽聞以下既大學都算係偏遠地區？
1. University of New England
2. Flinders University
3. University of Adelaide
4. University of South Australia
5. University of Tasmania
6. Deakin University
7. Federation University Australia
8. Central Queensland University
9. University of Southern Queensland
10. Southern Cross University
11. University of Sunshine Coast
12. Charles Darwin University
13. Charles Sturt University
14. James Cook University

另外有冇話邊個洲最易移？

同埋我見有啲master course可以分六年讀 part time咁 係咪讀越耐越好？

唔該樓主

另外就係，我見有啲master申請既時候都要交ielts分，但我未考，係咪考左先申請會好啲？但係又驚遲申請收哂人

Hi 我year 10 11 12 喺 Tasmania 讀 high school + college

依加有 diploma/foundation+UniSa offer + 直入 UTAS offer .

有咩方法移民？

19 歲

依加係 Adelaide Eynesbury college 讀緊 foundation/Diploma btw

巴打想問下渣HKICPA 如果轉澳洲牌搏技術移民機會大唔大？

HKICPA同移民一d關係都無。

唔該你追番post睇番會計一般係點移民先。

讀咩？你最快都係要讀完大學先有機會搞到移民。

應該唔係有d，而係幾乎所有大學都要睇ielts成績作為其中一部分入學條件。

同埋overseas students只可以fulltime讀，唔可以parttime。

要等真係有第一個protector證明都被逼害先可以有機會搞到澳洲難民簽證。

就咁現時既情況睇澳洲唔會咁易批。

uni offer 係 food and nutrition
utas 係 Bachelor of art and bachelor of business

unisa 隨時可以轉 因為我係 佢地 pre uni program

照道理就係留到簽證批，但係由於簽證要等幾十年..........

無人通知移民局就無所謂。

你想多了。

做人就點都難架啦，唔通難就唔做人咩。

不過有選擇總比無選擇要好既。

各位追開post既巴絲打，我頭post提到既seminar定好係10月5-6日，到時除左有小弟民講解澳洲技術及投資移民外，另外會有澳洲CPA會計師並房產專家到場講解。

我唔知呢度可否直接post海報同報名link（google form），如果可以我就post，唔可以就請加我TG @will1878 查詢。

如果佢之後查翻呢？

由我巴

想問你有無 d 考 PTE 嘅心得或者 resource 或者好嘅補習

我上個月 OET c 咗 writing

轉 PTE 結果差 listening 全 A

依家我好撚想快 d 考個 PTE 全 A 返嚟

加埋老婆如果 OET 全 B 到嘅我地就有希望啦

有無高人可以指點

我地會永遠感激你

咁可以用旅簽入境，跟住申請last remaining relative visa, 就可以一直留低？

你上淘寶搵下

信得過 ?

香港人文科學既博士學位用技術移民有無得諗？ 無海外讀書/工作經驗 外加老婆英文麻麻地（唔知佢考唔考到4個6）個仔歲幾

有phd但係無工作經驗既話都係有d難度。

考慮下過黎讀個phd？

Technically係，但係永遠都只係bridging，攞唔到真正身分。

如果因為公司原因既話，兼且已經工作年半既話，對你應該唔會有影響。

無人覆我

報名link：[url]報名連結

八卦一問，咁如果bridging 去讀書，咁當係international 定local? 謝謝！

唉 link 都唔識貼。報名link：

一般黎講都係international。

唔好意思想問多次樓主
以上既學校都算係偏遠地區？

Bridging 即係乜都唔可以做？ 無medicare?
其實bridging 個status 同渣870 有咩分別？

有冇放去Fb 個技術移民group?
呢排好熱鬧

無係個fb group入面啊，況且我見係其他agent開既就唔方便採人場啦。

如果巴打你方便既話可以代勞宣傳下

有medicare。但係唔一定有workright（要額外申請）。唔係好多local知道bridging係咩。

每次出境都要睇番有無Bridging B比你番黎。

技術移民可以點搞？

尋日見到唔記得答。重點係你比個咁既list我要同你每個每個double check番..... 因為唔係間間都記得咁清楚。

我就咁睇除左deakin既burwood campus，CQU有幾個campus（melb），其他既都好似係偏遠地區。

唔追post，罰你由post 1追番。

UQ BiomedSc BSC(Hon) + PhD
咩方法攞PR最好？
多謝巴打

More info please 例如英文，年齡，工作經驗。

簡單回覆就係skills assessment + IELTS 4個8，走189或者190 qld 擔保。

又真係好似踩場喎
入去pm 下囉

係响出境果陣比個Bridging B ?
唔比既話，係有咩影响？

請問樓主
如果係香港grad 左poly top up engine (係Washington accord) ，再去Adelaide 讀engine master ( Uni Adelaide / Flinders) ，有冇機會係當地搵到工再申請189/190?
唔該巴打

intern/校內兼職/讀之前full time做過兩年唔相關果d 計唔計 ？ 讀兩個PhD 太過份 仔細老婆嫩

師兄你好！
我今年年尾30歲
剛完成BEng(Hons)Fire Engineering degree
做緊公務員
有女朋友想一齊移民

個成數高唔高？謝謝你

樓主你好呀！
我同老婆卅一歲
我有電工a牌（五年電工工作經驗），我老婆有護士牌(registered nurse)
我老婆英文已經好勁，但我就麻麻，而家努力操練ielts中。
想問下移民機會大唔大？唔該晒

利伸：已報名聽講座

想問由我巴個預計Visa 489/491適唔適用？
之前問過預計65-75分189 190 機會渺茫
489 得NSW (兩個Areas), TAS (唔確定，佢彈去澳洲個大list到) 同 南澳 三個州份個list有QS
感覺上得好少QS位，巴打覺得QS 489/491會唔會越來越少位，甚至close埋？
之後489轉491 巴打覺得唔同州份會唔會重新開QS或者俾QS嘅位會唔會有改變？

489仲有一個月就收皮了。

491 會有既，我覺得始終澳洲有呢行既需要。

太太既機會會大D。

考好OET 4個B或者同等水平，就可以去馬開始遞交申請了。

資料唔夠，單單睇年齡30+學歷fire engineering+唔相關既工作經驗，難度有D高。建議過黎讀個engineering相關master。

你最好唔好咁亂咁問我，不如你detail少少 - 年齡/degree/master/工作經驗詳細既內容/英文水平。

當然有。local grad會比overseas直接申請工作要容易得多。

係出境之前先攞好Bridging B。

無B就出境既話，可能以後攞唔番Bridging。

無謂搞串人地個場，不了。

報名link：

各位追開post既巴絲打，我頭post提到既seminar定好係10月5-6日，到時除左有小弟民講解澳洲技術及投資移民外，另外會有澳洲CPA會計師並房產專家到場講解。

想了解更多可以加我TG @will1878 查詢。

以後每覆一次post就推一次。

唔該晒巴打
我想問多少少，希望唔好介意
1）oet 同 ielts 有咩唔同？我地倆口子都買晒書操緊ielts
2）假如同我太太個名申請成功左，我係咪都享有pr？
3）澳洲有冇地方夏天冇咁熱，因為紐西蘭夏天都好舒服

再一次唔該晒巴打

好奇一問Esport算係咩有無咁既個案？

想問由巴，如果我33歲，有flinders同utas master of social work offer，flinders讀兩年，utas honours + master讀三年，你覺得應該揀邊個？

如果Tas宜家無條件擔保，三年後會唔會政策有變？

單單指政策方面既話，我覺得Tas會比SA要穩定。

如果你esports到可以攞獎既話，可以試下搞特殊人才移民。

我見過既類似case係breakdancer。

1 OET比較多medical terms，如果係做開既話會相對容易d。

2 是的。

3 Adelaide/Sydney既氣候都比較穩定。

巴打， 揸RMIT electrical engineering degree , 香港做緊 electrical technician（6年經驗）26歲，老婆做緊護士。 我計過分應該過60 。 如果eoi 收到invitation 機會大嗎？

有幾個韓仔用打機攞左美國 exceptional talent 綠咭移左民
應該算叫做精英級?

明白, 咁如果考慮埋兩間U, Flinders兩年同UTAS三年, 應該揀邊間?

邊間讀完容易搵工? 定係澳洲雇主眼中邊間U都冇分別?

唔該晒

時間黎講當然係Flinders既2年會比UTas既3年課程好D。

工作機會我估SA會比Tas多D。但係澳洲僱主兩間無咩分別。

如果你既工作職責係偏向electrical enginner而唔係technologist既話，有機會可以Victoria擔保。

不過你6年工作經驗，今年26歲，所以你20歲RMIT畢業？？

咁我諗賽事一定要係世界賽拎到第一啦

2x歲
得Higher Diploma
重要做Design 果行
有冇得諗?

88

應該大型既洲際, 又有名次就可以試下

唔可以一次第一就夠，要最少一次第一同埋幾次頭幾名先有可能搞到。同時需要澳洲對應既協會endorse。

建議過黎讀個bachelor。

我係香港做公司收購(M&A)估值，搵唔到個job title, 無得技術移民？

Part time offshore program

全electrical, 189visa 應該過到？

冇錢移民啊

對唔住 我留言完之後就睇到 可惜回不去～

It's okay，先參考下以前既post再結合自己既情況，有咩specific D既問題再問

36D淫絲就靠真愛移民啦。

畢業後既工作經驗先可以計，所以你應該無6年咁多。

另外189需要最少80分，你數下自己有幾多？

Assesses the value of land, property, commercial equipment, merchandise, personal effects, household goods and objects of art.

算唔算？

如果唔算既話，more info please。

Oh This is the job description of Valuer, I’ve seen that too. This profession in e.g. the US not only includes land and properties but also includes business valuation which is my profession, somehow it doesn’t appear here. Business valuation is about estimating the value of a business which in some cases a target to be acquired or undergoing IPO

如果所有categories都唔算，只能作為224999 Information and Organisation Professionals nec （nec 係 not else classified）。

我 可唔可以用higher diploma 後既工作經驗計？ 🙇🏻‍♂️ 宜家計就70

工程撚輕輕一推

Thanks for helping out... I think it counts...but not sure it is a good thing or bad thing. My spouse is a mid wife though, will that help?

幫推

呢個星期澳洲各城市都有集會遊行
多多參與

幫推。

In your case your qualification and work experience need to be assessed by the skills assessment authority to verify. I can't advise any further.

If your wife's a registered midwife in Hong Kong, than her pathway should be clearer. If her qualification is relevant and accredited, she than needs OET 4xB or equivalent to get Australian registration and skills assessment, and then look for a State nomination to seek visa application.

報名link：

各位追開post既巴絲打，我頭post提到既seminar定好係10月5-6日，到時除左有小弟民講解澳洲技術及投資移民外，另外會有澳洲CPA會計師並房產專家到場講解。

想了解更多可以加我TG @will1878 查詢。

師兄你好，細佬我啱啱喺澳洲Brisbane碩士畢業，讀International Business and Marketing, 1.5年program，本來諗住讀兩年攞個兩年嘅畢業Visa，但最近1.5年讀完畢咗業返到嚟先有啲後悔， send咗信比學校想轉返做兩年，學校話可以你重新apply過兩年嘅program再用返1.5年嘅credit抵返，所以都係讀多半年，想問我咁樣中間空左一個sem返去轉返做兩年program，又要重新apply student visa, 畢咗業之後，政府仲會唔會出嗰個工作簽證俾我？

我想攞嗰兩年嘅工作簽證希望搵到野做有公司擔保移民，你覺得值唔值得返去讀多半年以我既major？同埋兩年畢業工作簽證又搵到公司擔保移民機會大唔大？ thank you so much

1 你有無係澳洲讀degree？你呢個情況好尷尬，除非你讀完半年後又另一個新既graduation title，如果唔係唔可以攞到畢業生簽證。

2 IB&Marketing 移民黎講，僱主擔保會比較難（因為要justify個職位需求會比較難），州政府擔保要睇番QLD開番之後既職業清單。總之黎講肯定唔會咁容易。

我本身已經grad左係master degree, 但1.5year duration
如果返去讀,佢會重新比個master degree title (2years)
個情程就好似我重新報讀一個master degree(2years), 只不過我有之前果1.5year master degree既credit去抵免,剩返半年讀, grad左 title 都會係2年果個.
我之前1.5year degree 同一間學校同一個program, 只係duration 唔同, 咁嘅情況下我讀多一個學期係咪都有機會攞到Temporary Graduate visa (subclass 485)? thanks

謝謝你啊

新既2year課程係咩先？是否 relevant 係關鍵。

Credits and exemptions

23歲 起香港讀degree 打算去澳洲讀護理移民
想問下護理大學排名係唔係唔太重要？
見到Flinders Uni 有偏遠加分 又有Graduate Entry可以只讀2年 但會唔會好野雞
打算讀完留起南澳申請擔保491/190 可唔可行？

另外有個男朋友起香港
錢既關係唔可以一齊黎澳洲讀
如果我讀完後 佢Working Holiday過黎澳洲
再同佢登記Relationship Certificate
係唔係申請埋佢做dependent(waive左12個月同居要求)?

巴打請問你讀咩電工課程 ?
我都想行電工技術移民條路
我29歲 香港有電工A牌 學歷有degree(商科)
香港工作經驗8年
未考過英文試

1.其實可以點搞？？
2.洗唔洗黎讀兩年書？？

已經有大學收左我
黎緊會搞student visa500
想問下呢張visa 既失敗率高唔高？我見網上都有失敗既例子
同埋而家咁多香港人同大陸人係果邊示威 會唔會有影響批visa?
thanks!

諗住拎左澳洲rn 牌先再諗第日移唔移民
但係地址成為我最大障礙

Why?

And 點解地址係障礙。

好少見到香港申請學生簽證會比refused。

唔會影響。

首先要通過職業評估。比你參考下：

可以攞到評估同埋湊夠分攞到州擔保/邀請既話，就唔使讀書都得。

唔太緊要。打個比喻Melbourne黎講最好既nursing唔係MelbU/Monash而係LaTrobe。

搵到工作就可行既。

可以。

無親戚係澳洲拎澳洲牌要澳洲地址

樓主你好

我今年29，職業唔on list 做開medical sales,
香港biochemistry degree background。ielts未考，即將會去補習同考。目標全7。

想走讀書移民路線，target RN master 2年制果啲＋偏遠地區，最後189／489都冇所謂。

我想問，邊個州同U會係比較穩陣？
又有冇其他科目係差唔多時間同金錢可以選擇？（讀nursing係因為佢一直都缺人，我呢個睇法有冇錯？)

邊度有寫？好似無呢個要求喎。

Adelaide戈幾間都ok，flinders/uniSA。

nursing吧，唔好 get distracted, 呢個睇法無錯。

巴打你好

我26歲，係香港degree social work畢業，做咗兩年幾SW, 未考IELTS, 另一半都係SW.

而家係咪應該考IELTS先？其實係咪應該考academic 啊？到時唔夠分可以去讀master , 讀master 又係咪一定要讀返社工呢？

唔該晒🙏🏻

Overseas SW做職業評估一定要考Academic先，英文係職業評估要求。

唔一定要讀番SW。

樓主你好，香港grad既RN, 需唔需要係香港考左澳洲牌先過到skill assessment 定係可以照拎香港學歷同工作經驗，然後過到去先再考澳洲牌？ thanks thanks

ANMAC一般都可以直接認可香港既nurseing degree，所以其實可以skills assessment同registration一齊申請。

最似261311
係，8年都一樣

261311 Analyst Programmer
261312 Developer Programmer
261313 Software Engineer
261314 Software Tester
261399 Software and Applications Programmers nec

但係我冇nursing工作經驗, 會唔會拎到牌都冇得移？

幫推，多謝由我巴， 已經介紹比朋友

香港電工牌係個邊係唔認
要係澳洲讀一年cert III
再行4年apprenticeship先正式成為澳洲正式既電工
巴打不如留個tg傾
我最近都搵緊邊到讀好
樓主比個個link 係悉尼讀
係490下去偏遠地區讀會有分加

@appletreeeeeeeeee

感謝🙏

南澳既話一定要搵到相關工作先可以申請南澳既州擔保移民。

261311既話，搞掂評估同英文後，可以試下申請VIC既190州擔保。

姐係有offer就得，有冇話要做夠幾耐？

我係香港牌換澳洲牌，有要求架
我睇d blogger 都要去銀行拎住址證明

香港electronic engineering bachelor
如果去澳洲讀個EE/CS方面既phd 移民機會大唔大
有無話邊個州份會特別難?

有電工嘅international course㗎咩？
仲有international student係冇學徒做㗎啵，因為政府唔會資助你，employer當然唔會請你啦。係澳洲讀trade嘅課程係行job ready program先攞到skill assessment

之前我聽樓主講過話cert III比international student 讀
但唔清楚行唔行job ready program

由巴你好，可唔可以幫我分析下呢個 case？ 因為我哋英文比較弱，工作經驗又唔知可唔可以加分，所以想了解清楚機會大唔大先。 如果唔大，都係疊埋心水諗其他出路 感激!

小弟年齡： 35
學歷：06年 high dip 畢業（Network and Mobile Computing)， 18年補返個 parttime degree (Computing and Networking)
工作：8年相關工作經驗
英語：ielts 全6
評估：
ACS, ANZSCO 263111 (Computer Network and System Engineer)/263112 Network Administrator

老婆年齡：34
學歷：08年 high dip 畢業 （Digtal Creative Media)， 17年 parttime degree (Marketing and Public Relations)
工作：8年相關工作經驗
英語：ielts 全6
評估：
VET, ANZSCO 2632413 （Multimedia Designer） / 232411 （Graphic Designer）

疑問：
- 我諗489/491州擔保應該都係唯一既選擇，唔知我哋呢兩個職業有冇州份可以擔保？

- 唔知有冇睇錯，我見263111,263112呢兩個職業州擔保要 itles 全7 + 75分？ 如果真係，我諗我可以放棄）

- 工作評估，學歷應該報 Highdip 定係 parttime degree? 報 Highdip 工作經驗係咪有分加定係會減哂黎滿足要求？定係直接報返 Parttime degree 會好啲。

- 就咁睇，應該我老婆做主申請定我本人申請比較大機會？

唔好意思，問題比較多，請見諒

想請問下IELTS嘅3年有效期係點計？
係咪一定要係收到invitation嘅時候要有3年，定係只要仲係有效期內就Ok?

1 / 4 263111有VIC/NSW有可能比190擔保。其他既都有d難度，你可以aim你主申請太太副申請人加10分。

2 需要75分比較保險，但係唔一定4個7。

3 兩個都要報，無記錯你既情況應該要扣3-5年出黎。

澳洲畢業生都係走JRP。

讀PHD既話移民機會都唔細，可以考慮VIC/QLD呢兩個比postgrad一d優惠既州。

截圖/link 睇睇？我記得都可以填非澳洲地址。

無記錯係3或者6個月。

收到invitation前3年。

係真係精確到得返2年11個月都唔得咁樣？ 起碼遞EOI後到收到invitation中間可能都要等1個月掛？

唔該曬

總之唔係計你lodge EOI，而係計移民局出invitation前36個月內，係申請人自己既責任去make sure。

樓主你好!
以我所知，489行親戚擔保嘅話，個親戚只係需要住Designated Area （包括Melbourne）而唔係Regional Area。轉咗491之後，我個住Melbourne嘅親戚重能唔能夠擔保我呢？

唔清楚491既親屬sponsor stream會點樣。等11月公佈。

但係老實講親屬sponsor類要等好耐，good luck。

因為佢個正式牌會一個月先寄比你

Mailing address可以填overseas的，Form AGOS-40 Q9。

唔該由巴
副申請人可以加10分？

副申請人有IELTS 4個6加職業評估，申請190/491時可以加10分。

但係proof of address 我用返香港既銀行信都得？

我search左一下，先估到原來你應該係講緊proof of identity戈步。

呢個真係唔清楚，我clients係澳洲都有地址搞掂。你搞到戈步時問下可否寄overseas，真係唔得就申請個PO Box專門收份registration正本。

thx 由巴，想問多句，Social Worker係SA算高需求嗎？

等我又email 佢地問下先

好耐嘅意思係以年計？ 一兩年左右我都等得

聽日！！

18/8 民陣「止黑暴、制警亂」集會
時間：14:00 (不反對通知書至23:00)
地點：維園

thanks 由我巴，想問多少少
例如我想移去VIC，讀phd移民應該係睇翻visa nomination list for graduates，如果我係讀EE/CS方面既phd，我諗最接近既係 233914 Engineering Technologist。
但我睇翻 visa nomination list for Victoria 入面既 233914，佢寫住only work experience in the civil or mechanical engineering disciplines is eligible。
想問下 for phd graduate 會唔會局限於 civil or mech?

唔好意思，想問多少少。
依家如果我做主再加太太做副申請 190, 用263111. 如果最後評估自身個分得50分，再加5分都達唔到要求。 係咪唯有轉申請491？ 263111 有冇491州擔保申請？491 係咪黎緊可以加到15分？

最後問多句， 190/490 係咪加埋分數夠60分就可以了？ 唔駛好似189鬥高分 謝謝你!

已報名，想問會唔會收到confirmation email？
另外，想問香港RN拎澳洲牌係咪一定要ielts全7？
同埋RN喺澳洲搵工情況，工作環境待遇如何？

Hi Will
想問下關於 vic 190 (occupation RN 254421)
用 recent graduate 去報 是咪唔洗eoi，直接去vic 個網 apply？
同埋得 65+5 是咪機會不大
planned settlement location 係咪寫邊度都唔影響？
Thank you!!!

程序上係先lodge EOI，然後去VIC官網遞交州擔保。州擔保批既話EOI就會收到invitation。

65+5機會比較細。

寫metro/regional VIC都可以。

唔好意思google form唔知點set email confirmation

是的必須全7，alternatively可以考OET 4個B。

具體詳細情況唔清楚，不過我見幾個香港過黎既RN都好快搵到醫院工，應該問題不大。

依家如果我做主再加太太做副申請 190, 用263111. 如果最後評估自身個分得50分，再加5分都達唔到要求。 係咪唯有轉申請491？
是的。

263111 有冇491州擔保申請？
263111暫時只有NT同VIC可以，但係都需要job offer。

491 係咪黎緊可以加到15分？
是的。

190/490 係咪加埋分數夠60分就可以了？ 唔駛好似189鬥高分
應該係65分，主要係州擔保比擔保就OK。

VIC比PHD既優惠就係，只要申請人係VIC既任何一間大學既PHD畢業，申請人既occupation只要係STSOL上任何一個（並且可以通過職業評估），Victoria就可以比州擔保。

換句話說職業既選擇多左好多。唔止visa nomination list for graduates上面既都可以。

FYI：

如果你既分數只有65-70左右既話，係好多年，甚至等唔到。

問完可否話比我知

唔清楚呢，不過係清單上應該都唔會唔缺。

我啱啱喺Mel搵咗份part time 係一間IT公司嘅office administrator, 同我諗住nominate嘅職業無關。係咪即使我master畢業後佢會轉我full time 都對我移民澳洲/VIC無咩用？（除咗有啲澳洲工作經驗之後可能會易少少搵工）想睇下除咗去TAS有冇多個planB
感激！
btw hk seminar加油啊

如果唔係做番你既nominated occupation既話，的確係對移民無咩用。

Thanks!

但就算我轉個occupation 呢份工都好似唔喺個list?

Office/Admin呢D當然唔會係個list上面啦。

你好 如果拎住澳洲construction degree
想移民澳洲 做左3年QS野 未考牌
而家可唔可以申請住先？同邊啲洲份會易啲
好似拎澳洲degree唔洗考ielts但有無其他野要考

Btw 想confirm一下 489/491 TAS state nomination 一係就喺當地讀一年畢業 or 當地做6個月full time咩工都得唔需要on the list or related to nominated occuption 係咪？

我估你指Category 1 & 2。

1既話是的，但係2既話除左你講既之外仲有 skill shortage 需要 address。

邊個construction degree？係咪AIQS認可既先？

係呀

做好skills assessment就可以申請，牌無所謂。

QS既話好似係Tasmania同埋NSW偏遠地區。

唔該哂🙏🏻

咁點樣先證明到係有skill shortage? 即係都要喺個list上面？

Document Checklist。

係咪呢個？ 但呢度只係寫skill level 4以下 咁即係如果份工係level4以上就唔需要？因為其實我都有見到寫住要fill a genuine skill shortage in Tasmania但又唔知點prove

另外仲想問我想帶埋我男朋友過黎嘅，dependent 係咪包埋spouse? 佢話dependent係申請時都要住喺TAS,有冇話要住咗幾耐？可唔可以拎旅遊簽證過一過黎跟住申請然後申請完又返香港？定係等結果期間都要喺TAS? 申請咗等結果係咪就會變bridging visa?

由巴唔好意思，我剛發現263311 telecom engineer 都幾接近我既 job duty. 如果我用263311會唔會比較好？

係呢部分。習慣性我都會寫一個statement去address返申請人既position係幾咁重要同local好難搵到同類人才。

Spouse係指結婚或者同居1年（De Facto Partner），男朋友唔計。無要求住幾耐（無記錯的話）。

263311係Engineers Australia做評估，唔覺得你既學歷可以過到。就算你靠寫CDR過到評估，但係好有可能1年工作經驗都claim唔到。咁樣你EOI就會少好多分，搏唔過。

可唔可以拎旅遊簽證過一過黎跟住申請然後申請完又返香港？定係等結果期間都要喺TAS?
最好一齊。唔好返香港。

申請咗等結果係咪就會變bridging visa?
申請州擔保既話唔會比Bridging，只有當申請簽證時先會比Bridging。

明白晒！唔該晒你啊 Category 1同2 你會建議行邊條路好啲？

Thanks for your reply
不過皮已收，原來住其他state 嘅話要 job offer 先得，自
唯有等 nsw 190 。。。

65+5 NSW都係接近0架啦，RN既話建議Tasmania。

兩條路其實係一樣架，無話邊個好D。都係要睇番你自己既情況。

Hi Will
我係Sydney 讀緊書
凖備下年入大學
仲諗緊揀咩科好 我自己心水就Dental or Radiography
4,5年後唔知咩環境 但係我本身想留番喺NSW or VIC
唔知你有咩建議

Radiographer >>> Dentist.

比唔到咩建議，都係睇番你自己喜歡D咩為先。

nsw 190 我做主有75+5，應該都有d機會掛
vic 我個職not on list，所以用partner rn apply 買個希望

我依家melbourne 份工應該可以用ICT project manager去做nominated occupation, 我見VIC 190可以nominate呢個occupation, 3 yrs experience+ielts 7. 咁但係因為我個學歷同ICT完全無關，我睇ACS skill assessment requirement就係non ICT qualification要6年working experience啱唔啱？

咁我就諗緊畢業拎PSW 2年，跟住呢個occupation只可以short term 嘅TSS 咁TSS 2年，再續簽一次TSS,一共6年咁我就eligible 190. 咁諗有冇錯？

TSS short term 香港passport係咪得2年？ 同埋apply short term 係咪唔需要skill assessment, 但要2年experience 同ielts 5?

我見啲人話short term 唔可以轉PR.但我又見home affairs 話 if eligible, apply for permenant resident, short term TSS之後可以申請190嗎？

6年好耐有啲驚好多變化...份工仲喺唔喺個list都唔sure, 都唔知點算好

唔該晒！

由我巴打你好呀
我宜家final year主修翻譯，22歲
黎緊會考Ielts(7777應該冇大問題，睇下可唔可以去到8888)
畢業之後都會去澳洲再讀個master，但未諗到讀咩
我家姐就住係Brisbane，所以屋企人想我係Brisbane讀
但聽聞Brisbane好難申請到189/190
所以想請教巴打，我應該去邊到同埋讀邊科master會容易申請到PR visa留底？
我自己都睇過下去TAS 讀master of teaching好似都易apply
但我驚讀完搵唔到相關嘅野做，變相最後都係冇得留底
求巴打指點迷津

QLD讀master有州政府擔保政策優惠，但係讀邊科既master有優惠就要睇番佢地既I'm a postgraduate清單（

就咁睇你可以考慮讀teaching或者social work都OK，畢業靠QLD州擔保申請190/491。

會搵到工作既，唔使擔心太多，總之就係唔過黎就肯定搵唔到。

咁但係因為我個學歷同ICT完全無關，我睇ACS skill assessment requirement就係non ICT qualification要6年working experience啱唔啱？
你係咩學歷先？如果真係non-related既話係6年無錯。

咁我就諗緊畢業拎PSW 2年，跟住呢個occupation只可以short term 嘅TSS 咁TSS 2年，再續簽一次TSS,一共6年咁我就eligible 190. 咁諗有冇錯？
Technically係。

TSS short term 香港passport係咪得2年？ 同埋apply short term 係咪唔需要skill assessment, 但要2年experience 同ielts 5?
是的。

我見啲人話short term 唔可以轉PR.但我又見home affairs 話 if eligible, apply for permenant resident, short term TSS之後可以申請190嗎？
482轉PR既其中一個要求係需要nominated occupation係MLTSSL上。不過ICT project manager唔係MLTSSL上，所以就算你做夠6年都轉唔到PR（除非中途政策有變化）。

Which occupation are you?

咁即係點都無辦法可以喺度做完6年後apply 190?

咁如果用ICT account manager呢？ 呢個ralted discipline就2年 experience non related 就3年。 我讀master of property嘅 我地公司做smart house嗰啲野 仲有 internet resale and virtual internet service provider俾啲airbnb公司， 叫唔叫related to proeprty?

唔related 嘅話要3年 experience我又唔知有咩方法PSW 2年後再做多一年

讀master of property點解唔去做valuer？

55唔該曬
我都係啱啱開始接觸移民
好多嘢都唔清楚🙏🏼

唔該曬你呀
希望畢業之後佢地仲要人啦
Btw 講座加油！

我一直都有搵咖，但無回音，學校send出黎嗰啲GT 全部都要PR先做到，自己搵細公司嘅亦無人理我，我連唔係做valuer嘅工但係同property有關嘅都有搵，諗住入咗去先算，都無回音sosad

你地呢個valuation行業真係唔太熟。

Thanks！希望當日見到你。

唔緊要，多問多自己留意番相關新聞就得。

根本就係一個惡夢 無PR唔請 但又要EXPERIENCE先有PR
所以依家做緊間公司佢又肯擔保我嘅話 咁我就梗係睇下有冇方法用呢份工移民

所以482 short term 連190都唔可以apply? 我以為只係唔可以apply 186定唔知187

190既話符合番州擔保要求就得，本身攞咩簽證唔緊要。

個人覺得IT公司可以成功擔保你申請482既機會唔太高，position genuineness會係個問題。

你好呀巴打
物理治療冇得直接拎牌過去
係咪一定要讀書先
age: 23 = 25分
eng: 10分
skill: 5 分
得個50分
過多兩年加埋谷OET 到straight A都係得65

係咪真係要去個邊讀master先得
就會加多20
到85分係咪好啲

留名你個session

即係佢會覺得我份工係假？ 咁我畢業前已經喺佢公司做畢業後又做兩年先apply 482 都會覺得唔係真？

移民局會認為你既學歷背景同擔保職位完全唔夾，從而懷疑擔保你是否為左幫你留係澳洲。

有相關工作經驗會好d但係風險依然係到。

25+10+5都係40咋喎。你應該漏左個degree +15分。

OET 4個A 都唔係加15分。

你依家係香港做緊OT？學歷又係OT？

做Physio
Degree都係physio
咁應該係我而家有55分
過兩年加oet A都係得70？

唔好意思睇錯左職業治療

Physio既話真係無做過，根據physiocouncil既網站，佢地要審你既degree是否同澳洲equivalent，唔係既話就要考試。

英文都係次要，要搞掂個skills assessment先。唔得既話就過黎讀個master黎過渡吧。

樓主, 我想問一個關於 release letter 既問題
如果我啱啱開學冇耐, 但對讀果科冇興趣, 想轉第二間U讀第二科, 係咪一定要release letter 先會收?
如果我直接discontinue 我而家讀緊果科, 跟著先再報新果間, 咁又得唔得? 使唔使release letter?
萬分感謝

正課開始後半年內轉學都需要release letter（新學校要睇），如果開始正課超過6個月就唔使release letter都可以轉學校。

樓主，想問如果依家去queensland讀master of audiology之後容唔容易搵audiologist工？會唔會話要PR先請？
有無聽到依科就業大概係點，都擔心無工end up都係要返香港…(終極都係想離開)
上網關於依科真係好少資料，求教！

其實我唔係好明, 假設我withdraw左我而家讀果科先, 再apply新學校, 咁我withdraw完應該28日內要走, 新學校2020 sem 1先開學, 咁我係咪都要release letter?
唔好意思好多問題

巴打你好
我同我老婆都係RN 大學畢業
大約30歲 有個半歲嘅仔
大家都有約四年工作經驗
一個係 hospital 一個係 non-hospital

請問全家移民又係點計？

你地都係香港Nursing degree畢業既話，你地兩個都盡快考到IELTS 4個7/OET 4個B，然後做評估同註冊。

你地咁既case應該就有65分，然後睇番到時邊個州可以比你地擔保黎移民。

咁我withdraw完應該28日內要走
Not necessarily. 同學校申請讀埋今個sem先走都ok。

你個行搵工唔清楚，上 睇下吧。

如果同另一半未結婚
但我EOI申請189亦想加埋partner一齊申請
我係咪status上仍然係填single?
因為我真係冇de factor status(未同居)

想加埋既話就要你地兩個結婚，然後填married。

即係一定要結左先可以加埋？
engaged嗰啲都唔得？？

一係結婚（marries）一係同居1年（defacto / engaged）。

巴打你好
我英國大學畢業(香港讀),宜家HKU讀緊Master
37歲 已婚
十年工作經驗(有電牌)
IELTS未考(如果4個7就有65分)
應該申請189定489呀?定二個都可以
定果邊揾定D mining company幫我搞Visa會好D
職業評估:因為未Ceng如果揀electrician,係咪得TRA 同 VETASSESS 可以做評估
THX!!

咁想問係咪我同我老婆係分開申請定有家庭一條隊？

想問點計到65 分？

我計:
age 30
english 10
skilled employment experience 5
education 10
partner skill 5
共 60

Degree應該係加15分。

一家人一齊申請。

工作經驗都係電工？

分數係咩構成？

點解要搵mining company搞visa？How？

Ceng係？

Electrician係TRA or VETASSESS做評估。

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

由巴, 請問VETASSESS skill assessment 正常流程要做D咩 ?
想用 management consultant 申請 189 / 190 但唔知 skill assessment難度如何

工作經驗都係電工？ Yes

分數係咩構成？
age 25
english 10(未考）
skilled employment experience 15
education 15
共 65

點解要搵mining company搞visa？How？
唔知會唔會skills assessment 容易D

Ceng係？ Chartered Engineer

Electrician係TRA or VETASSESS做評估。
大學學歷評估難唔難過？有冇需要interview 架？

由我巴，會唔會接DAMA case 做？

未做過，可以研究下，盡力。

點解要搵mining company搞visa？How？
唔知會唔會skills assessment 容易D
唔會，無關係。Skills Assessment淨係睇你過去既工作經驗同學歷。

職業評估:因為未Ceng如果揀electrician,係咪得TRA 同 VETASSESS 可以做評估
Chartered唔chartered對engineering既評估一D影響都無。不過如果你工作經驗都同engineering無關既話，亦都只能做electrician既職業評估了。

大學學歷評估難唔難過？有冇需要interview 架？
Electrician評估同大學學歷一D關係都無，係審你有無做電工既相關學歷，認可registration同埋相關工作經驗。

呢度有晒。